<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Kamaboko Home | 鱼糕的树屋</title>
    <link>https://kamabokohome.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Kamaboko Home | 鱼糕的树屋</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Kamaboko Home</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 18:49:39 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kamabokohome.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于埃及的琐碎回忆</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2026/02/14/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:49:39 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2026/02/14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;去年的倒数第二天，埃及之旅快迎来尾声。我和同伴们包下一辆小客车，行驶在沙漠间的高速公路上，前往最后一个目的地。窗外的天空逐渐暗下来，视线所及之处都是黄色的、广阔的沙漠。那段时间里，已经见过太多沙漠的景色。但我没有闭上眼睛，一路听着plenty&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，看着窗外，感受着笼罩在我心头、摸不清形状的、尚未成熟而又柔软的忧愁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成长在中国、领着瑞士给博士生的工资、在埃及旅行，三种生活的形态汇聚在那个时空中的我身上。埃及的许多街道都唤起了我关于十余年前老家的记忆。尘土飞扬、人车并行，建筑老旧，地上散落着垃圾。我的老家没有来自公元前的辉煌文明，可那段文明似乎也没能内化于当今的埃及百姓。古埃及对他们来说，似乎更像一种纯粹的文化符号，主要存在于各种于集市上被叫卖的旅游纪念品里。许多时候，他们自己也搞不清楚那些神的名字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国游客是纪念品商店的重要收入来源。为了在激烈的商战中取胜，许多店主都会几句简单的中文，把“我爱中国”挂在嘴边。中国人的身份，会获得更高还是更低的报价，这对我来说始终是一个谜。不停被问国籍，我和同伴们都觉得疲惫，最后几天干脆乱答，或者回答“我们的国籍是一个秘密”。神奇的是，好像真的只有说“来自中国”，他们才会大声赞美“中国No. 1”。如果报别的国家，他们一般会表示“Nice”。如果告诉他们这是“秘密”，他们会诧异或者无奈笑笑，然后硬生生地客套：“我知道那是个好地方”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;砍价是当地的文化，因此显得再亲呢的店主，开出来的第一个价格，也往往是合理价格的数倍。很容易理解，他们的价格都是看人下菜碟。毕竟明码标价的店几乎不存在，一切均以店主报价为准。逛的店多了，就会碰到性格坦率、英语也不错的店主。聊着聊着，他们坦白，看我们是中国人模样，还是学生，所以砍价的余地给多些。如果是白人，他们一定狠狠报高价。因为他们都很有钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过店主们的温柔有限，理智更多。“你说你们很穷，但你们也来这里旅游了！”他们说。“我们很辛苦，只为了赚一点点钱。不要为了那50、100埃及镑破坏了你们的好心情，对你们来说，开心地旅游更重要。你们不缺那点钱，我们却很需要。”100埃及镑大约是15人民币，不到2瑞士法郎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我明白他们话里的含义。我们在埃及花埃及镑和美元，所以他们不知道，其实我们的银行流水是瑞士法郎。看着和昔日老家相似的街道、相似的勤劳百姓，我的共情因那个富足的社会而更加复杂。我回忆起留学后第一次回国时最深的感受。从欧洲最富裕的地方，到中国最富裕的地方，再到父母家，最后到老家。短短几天之内，任谁都可以穿过这些地方。我想，世界其实也就这么点大。可是，在这个地球上的不同角落，人们的生活，真的好不一样。世界上还有很多比埃及更辛苦的地方。而瑞士也有着我看不到的所谓上流社会。同样是人，却有太多与生俱来的、别无选择的东西，在决定着我们的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人切身面对另一个人的存在，才更容易感受到彼此是同样的生物，从而产生更具体的共鸣。埃及有太多人让我产生了共情时刻，尽管我根本不认识、也谈不上喜欢他们。比如看到赤着脚在沙漠里给我们生火的向导，我意识到原来有人二十几岁的人生全都在几乎与世隔绝的沙漠里度过，而且接下来的人生可能也都会在这里。比如拿着质量很差的冰箱贴、在人来人往的街道上拦人叫卖的老头。我实在不想买他的冰箱贴，但他说他很饿，于是我送了他一点零食。还有聚在景区附近、朝游客索要one dollar的小孩。恶作剧般，我也喊回去，“Give me one dollar！”他们问我为什么，然后我们都笑起来。还有在尼罗河上为我们开帆船的船夫，很老、皮肤被晒得黝黑、牙齿全部掉光了。天气很好，尼罗河也很美。我们拍了合影。我看到了他们的辛苦，他们或许也能看到我们的闲适，毕竟我们是有钱有闲的游客。虽然他们也确实需要我们的支出来维持生活。我知道我比他们宽裕很多。宽裕是一个相对的概念。可我做不到把我钱包里的钱均匀地分配给身边的每一个人。尽管没有钱包里的钱，我也还是可以继续比他们宽裕很多的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，除了这些，也有更安逸一点的部分。在市区最受欢迎的Koshary餐厅，还没到饭点，店里已经挤满来打包的人们。我们被安排到楼上的桌子。这家餐厅开得很成功，已经走出埃及国门，有了几家国际连锁店。老板把自己的巨幅照片布置在餐厅的每一层楼正中间，是一幅洋溢着自信微笑的脸部写真。在热情、倔强、爱做鬼脸的本地服务生的安排下，我们吃到了这种非常便宜、全是碳水化合物的劳动人民的美食，以及四种他特别推荐要试试看的甜点。那一顿我觉得很开心，比在埃及其它漂亮的餐厅吃得都开心。大概因为市井气息也是我记忆中的一部分。在瑞士，我已经很久没有体会过这种气息了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我成长的过程中，老家陆续修起了许多高楼大厦。然而老家的发展，似乎在我离开后的某个时刻停滞了。现在的市区商圈越来越不景气，某些缺乏维护的街道，因为年复一年时间的侵蚀而越来越老旧。不过如今老家的街道比童年时干净得多，三轮车没有了，交通秩序也好了起来。现在埃及的街道上还有许多三轮车（突突车），甚至还有驴拉车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幼时的我很害怕过马路。因为没有红绿灯，即便走在斑马线上，也会遇到完全不让人的司机。走在斑马线上安全感会多一点，但那个年代，不走斑马线也是非常自然的事情。行人和汽车之间有种无声的默契。在二者迅速靠近的瞬间，气势交锋，占下风者放缓速度。幼时的我气势不足，而犹犹豫豫最为危险，因此总是故意等到有大人也过的时候跟在旁边。长大后去了更大的城市，可算有红绿灯，也有人行天桥和地下通道了。不过幼时的经验没有被我忘记，在埃及之旅中发挥了用场。我打头阵，领着同伴们走上埃及的马路，和司机们交锋。果敢地判断走还是停，这是在今天的埃及生存需要的重要能力。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>迟到很久的元旦问候</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2026/01/14/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:12:47 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2026/01/14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;转眼已经到2026年了。元旦快乐！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直不太习惯在农历新年到来之前就说“新年快乐”呢。说到底，为什么大家都在用耶稣诞生的年份为基准，过着公历呢？公历的一年在冬季结束，又在冬季开始，和四季的变迁根本对应不上。而农历新年作为冬季和春季之间的日子，有着迎春的寓意，怎么看都更合乎情理。如果大家都来过农历新年的话就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;度过了很充实的十二月，所以好一阵子没更新网页啦。以下是一些近况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十二月是东奔西走的一个月。去罗马考了N2，参观了梵蒂冈和庞贝古城。不久后又去了埃及旅行，回家时都已经是元旦了。没有什么实感地迎来了2026年呢。这次埃及之旅让我接受了很多新刺激，同时感受到了熟悉与陌生的社会样貌，下一篇想要投稿的话题也在这次旅行后逐渐完善。本来想今天就写的，但现在实在有点晚了，所以还是决定安排到下次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着就到了一月！上周，我剪了头发。有记忆以来几乎一直都是扎着头发的样子，所以这是我有记忆以来第一次把头发剪成了扎不起来的长度。从小到大一直都是老妈帮我剪头发，所以这也是第一次自己拿着想要的发型的参考图走进理发店。知道自己的头发又密又蓬松，所以如果剪短或者散开就容易显得乱乱的，最后（没有了理发师的造型后）果然也是如此。但其实，决定剪头发纯粹是为了体验短发的感觉。现在这个目的已经一百分地达到了！可以说是完成了今年的第一个新挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有想做的事就去做”的习惯，感觉很不错呢。不过随着从旅行回归日常的时间变长，“想做点什么”的热情也越来越弱。逐渐回归了日复一日的麻木。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这样的麻木状态，或许不会持续太久了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天是教授第一次和我提到毕业时间的事情。原来我已经把主要工作都做好、只差整理后发表了。原来我离毕业，其实已经很近了。如果鞭策自己按照好的节奏写作，今年之内，或许就可以申请毕业了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本以为计划书的最后一部分也是要做的，结果教授今天告诉我，目前做完的工作，已经足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一方面庆幸自己的读博之路因为种种机缘，一直非常顺利。另一方面当然也会为毕业后的去向而感到不安。除此之外，还松了口气。如果四季不会再轮回第二遍，倒计时的感觉就真的开始了。我终于，可以感觉到这一切，并尝试换一个环境，找回属于自己的生命力了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;怀着这样复杂的心情，一如既往地完成了今天的任务，度过了看似平常却又有些特别的一天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，今年一定是非常充实又有很多变化的一年。或者说，起码会有很多变化会在这一年埋下种子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明明还只是一月，现在写着写着，却越来越有冬天快要结束的感觉……简直是农历新年的气息！（还要好一阵子才过年啦）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为太困了所以就这样迅速收尾。睡眠很重要嘛。眼睛又睁不开啦。以上就是本次的投稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再一次，元旦快乐！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>从邦邦中学会的道理（本篇）</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/11/25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 01:17:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/11/25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;接上次的背景提要，今天打算直奔主题，好好梳理一下邦邦带给我的体悟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实说到“道理”，很多道理都是这样：光听别人说，觉得自己都懂。但切身进入某种情境、体会同一个道理之后，对它的理解就会加深百倍。邦邦于我而言，像是从游戏中创造了一个微型的“情景”。因此，从打邦邦中领悟到的道理，微妙地比听来的更深，但又还达不到成为阅历的程度。可在当下的节点，我认为是值得记录下来的。这些道理，或许也会以另一种情境在生活的其它方面于我的心中唤起，然后化作更深更深的经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么就进入正题吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，扛住压力坚持到底，需要安定的“无”的状态。凡是音游，基本上都会有准确度的目标。比如所有点击都恰到好处的full combo甚至all perfect，要求玩家从第一个note到最后一个note都不能失误。音游，是苛求完美的。为了达到完美，心态和状态的稳定至关重要。每一次点击都可能即刻导致失败，因此导致的压力，在即将来到或者成功度过了最难的部分时，或是完美地接近尾声时，都会骤增。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何对待那种懈怠0.1秒就会马上失败的压力呢……我的领悟是，进入“无”的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所谓的“无”，就是尽量忘记手上的歌到底进行到了哪个部分、忘记自己想要达到某个目标的执念、忘记自己一切的激动、紧张、急躁和其它任何不相关的念头。但同时，注意力仍然需要高度集中。最理想的状态不过调动自己的全部精力，全身心集中在手头的谱面，而心和脑却空空如也。因此，在理想的状态下达成某个目标后，我都是在歌曲结束后的瞬间才感觉到自己疯狂的心跳的。从这个角度看，我认为邦邦是一款修心的游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多现实中的事情大致也如此。忘记心中的种种杂念、很纯粹地把精力投入到手头的事情上，是一种摆脱主观情绪的纷扰、做好事情的很厉害的智慧。我觉得邦邦让我的心态更加稳定了，因为在现实中操控、消除自己的杂念，其想要达成的状态，跟打邦邦的时候的那种“无”的感觉，是非常接近的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其次，要懂得放下执念、适时放手。如果刷full combo，刷得越久，剩下的当然是对自己来说越难的歌。当剩下的歌基本都是27中上位和28+的曲子后，我发现，之前抓着总是只差一点点的歌反复刷的方法变得不凑效了。更好的策略是，每天只给自己一首歌一次或者两次机会，如果做不到，哪怕真的只差一点点，也果断放下，去挑战下一首。强行反复刷，往往结果越来越差，甚至打出手癖（难以纠正的肌肉记忆）。反而，轮流刷不同的歌，就不时能收掉意料之外的歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽说做某件事的当下，当然需要全力以赴。但如果失败了，哪怕有“不甘”的心情，却也要能够理性地放下，继续去抓其它的机会。这种态度的反面大概是怀着“不甘”的心情，勉强自己去达成心中的执念，结果越来越紧张，屡试屡败，变得失望又焦躁吧。在很多次的邦邦模拟后，我发现放下这种不甘（或者说，“这次一定非它不可！”的心情），与人性是相悖的。但它确实让我的打邦邦之路走得更远了。是需要练习的一种气量呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，在准备着手进行某个挑战的时候，也要提前做好“这次不行的话也没关系，下次再来”的觉悟。最理想的是在这种觉悟的基础上去全力以赴。如果一开始就怀着“这一次一定要做到”的心情，其实带来的副作用会稍大于激励效果。很微妙呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（可如果真的到了“这次非它不可，不然就完蛋了”的地步，就努力唤起经验1吧！用“无”的状态来对付这份执念吧）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，相信长期积累的力量。刚开始打邦邦的时候，我觉得那些能够fc甚至ap难曲的人简直像是进化过一样，自己却被看不见的东西束缚，无论如何也做不到。大家总说，想要进步的方法就是“多练”。如今我想，这个非常质朴的方法，确实没有错，也是唯一的方法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>从邦邦中学会的道理（背景提要）</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/11/15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:31:30 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/11/15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;所谓邦邦，就是一款叫做BanG Dream! 少女乐团派对！（ バンドリ! ガールズバンドパーティ! ）&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的音乐节奏游戏。这款游戏是BanG Dream!（バンドリ！）&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;这一跨媒体企划的重要一环，与之关联的还有各种三次元live、专辑、动画、漫画、电影，甚至虚拟歌姬等等。目前邦邦包括了十支乐队，都在活跃地定期发布着新歌。其中，七支是2.5次元乐队。也就是说，这些乐队的中之人（声优），在现实中也和二次元的角色一样，组成了乐队，并会定期举行live house巡演或者大型live。更有趣的是，邦邦中存在“中之人逆输出”的现象。二次元角色的许多设定都参考了声优的特征，因此就像量身打造的角色一样。说到2.5次元企划，精髓大概就是这个了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过这篇投稿并不是为了安利邦邦啦！今天想写写玩邦邦的时候，从中领悟到的一些小小的人生道理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚开始玩邦邦，是疫情爆发后无法返校、一直都在家上网课的那个六月。其实早就有在玩Cytus II，是喜欢打音游的。当时在家很闲，碰巧在应用商店看到邦邦，就下载来试试看，结果彻底从Cytus II跳坑了。后来一直打邦邦到本科毕业，每期活动都不落下。再后来出了国，手机从安卓换成了iPhone，但国服两个系统的账号是不互通的。而且当时国服在海外的链接速度极慢，几乎只能单机自己玩。加上当时学业繁重，决定暂时退坑（一心去玩Pokémon GO了）。后来国服宣布双端互通，网络连接的问题也不知不觉修复了，于是变成了半回坑状态。完全回坑是今年国服宣布和暹罗猫小豆泥联动。手感尽失的我，原本习惯用手机打邦邦，趁着复健的机会，换成了iPad。一开始很不习惯，觉得跨度太大、手指移动很累。但很快就适应了平板，然后打邦邦的技术突飞猛进。现在我的玩家履历，已经成了当年会觉得遥不可及、超级厉害的样子！EX试炼牌、all perfect也都不是很稀有的东西了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊……又扯远了。但今天已经到了该睡觉的时候……感觉写不完了……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>苹果、橘子、蓝莓、扇贝</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/11/11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:11:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/11/11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从苏黎世搬来圣加仑这个小城，是在两年前的七月。那几天都天气晴朗，几乎到了一年中最热的时候。一个人戴着耳机、听着播客（那阵子一直在听声东击西），哼哧哼哧地拼着各种家具。终于能够开始独居生活，尽管当时由于种种原因而心情复杂，但整体来说还是期待着新生活的。自己的心再也回不去苏黎世了。当时的我是这样想的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这座同在德语区的小城，其实如果从主火车站到主火车站，去苏黎世只需要一个小时。起初刚来这里，觉得它和苏黎世没什么区别，像是缩小版。我想我会过着在苏黎世差不多的生活。去研究所通勤、去山上散步。去连锁超市买一样的东西。如果去（又贵味道又普通的餐厅）吃饭，搭配的饮料大概还是Oishi Eistee。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但当真的安顿下来、开始坐巴士（这里没有有轨电车）去小城里别的地方，我发现这里和苏黎世是不一样的。只是普通地站在巴士上的我，却时时能感受到来自他人的目光。大概因为这里的人种比苏黎世单一许多，而我的气质，和这里太不一样了。那些目光好像一串串感叹号。刚搬来的我觉得有些别扭。它们好像在提醒我：你是一个外来者（！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好在人是会适应的生物。如今，也不知是否因为感觉变得迟钝，我早已感受不到了那些感叹号。想起来时甚至有点怀疑，那会是当年的自己的错觉吗……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可上周末，去家附近的超市的时候，我想起来了刚搬过来时候的那种心情。起因是超市里一个恐怕还不太会走路、坐在小推车里的小孩，一直盯着我看。目不转睛，面无表情地。我心中一惊，匆匆绕过她。而没过多久，又遇到了另一个儿童。紧跟父母的步伐，走出好远，却一直目不转睛地看着我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？我走到肉类的冷藏柜前，看里面的牛肉，也看自己的倒影。明明没有穿奇怪的衣服，脸上也没有沾东西。为什么……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我早已发现，自己不知不觉中，都在尽可能远离本地的小孩和青少年。都说孩童是最纯真的。可未成年人那份不加掩饰的纯真，也是最容易刺到我的。其实瑞士人已足够有涵养，我并没有面对过太多的恶意。如果只是巴士上来自某人的一瞥，倒还能够忘怀。可孩童的凝视，对我来说，太赤裸、太重了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想起来前不久，和几位中国人好友一起去圣莫里茨欣赏秋景。返程那天，有短暂的几分钟，好友们都去了洗手间，于是我一个人走向湖边某个拥挤的看台。走出我们的小泡泡，我发现自己的身边，好像全部都是白人。按理说，这并不是什么稀奇事，自己也应该早已习惯。可那一刻，我突然感到一丝恐惧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像有一种习题：“从下列词语中找出不一样的一个。苹果、橘子、蓝莓、扇贝。”尽管分类的方法有很多种，但显而易见地，这道题的答案是“扇贝”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而那一刻，我感受到的恐惧大概源自于：如果找不同的题目限定在那个拥挤的看台上，我就是那个答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到这，之前和亲友也提到过。我反思了为什么如果自己在圣加仑的巴士上看到另一个不认识的亚洲面孔，会感到些许焦躁。我曾怀疑过，难道我对自己的身份认同有问题？但后来我想通了，并不是这样。我之所以会焦躁，是因为习惯了、也忘记了许多事情的、正在继续自己的生活的我，突然从那个不认识的人身上，看见了自己。看见了与这个世界格格不入的、非常显眼的自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而今年在日本旅行时，我从相反的方向体会到了这一点。离开了游客集中的区域，坐在电车上，我注意到一位白人女孩。她背着书包，看起来不像游客的样子。我立刻注意到了她，并从如此日常的画面里看见了我自己。啊啊，作为来自异文化的人生活在这里，感觉好辛苦。我把对自己的感慨投射到了她身上。于是我也投出了，那种目光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这个话题的记忆差不多就到这里。对于圣加仑，我其实从别的方面对它充满感激之情，因此并不讨厌在这里的生活。那些投向异族人的目光，大概只有在社会变得非常多样、开放之后，才会消失吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可有时我也会想，要求一个社会变得多样、包容，真的是绝对的正确方向吗？如果保守、单一的族群，本就是当地文化必不可少的一部分呢……让它接纳其它族群，不也是在强行改变原本族群的生活方式吗。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>少しだけの恋話（小学編）</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/09/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 01:17:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/09/28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近好喜欢好喜欢生田輝。大概是从八月初开始的，不到两个月前。偶然看到了她的视频，然后就被这个角色塑造能力超强、又可爱又帅气的存在深深吸引住了，说自己对女性的喜好都被她拓宽了也不为过。于是在这一个多月的时间里，已经义无反顾地加入了她的fanclub、看完了b站上几乎所有和她有关的有汉化没汉化的视频、购入了电子版的写真集，昨天还订阅了她已经完结两年整的ニコニコチャンネル专门用来看以前的生放送存档。其实早就知道这位声优和舞台演员了，但一直没有留意。今年她还去上海办了见面会，好希望自己也有参加啊……这么快这么浓厚地喜欢上一个公众人物，恐怕还是头一次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话说b站真厉害啊，什么样的视频都可能有人上传共享，甚至不求回报地做字幕、像真正的译者一样找资料写批注。虽然有版权的问题无疑，但还是被诱惑着，贪心地悄悄地看着。其中有一个已经买不到的、2020年的Teru的一次小型个人live录像。在这场live里，Teru唱了好几首她原创的歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这些原创歌曲之中，有几首似乎是首次披露的样子，其中一首和恋爱有关。视频里的Teru穿着制服和针织外套（设定的主题是学园祭），慢慢地说着，稍稍认真的样子。不清楚理由，但介绍这首歌的Teru让我突然觉得好心动。把这段MC反复看了很多遍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明明不是表演的环节。在那段时间内，她只作为自己站在台上。想起了某段已经结束的恋情的Teru，她的神情，她的声音，都让我移不开眼。她说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;私恋バナ大好きなんですけれども、そんな私も、人並みに恋をしたことがあるんです。（……）叶い続ける恋もそんなに多くないんじゃないかなと、叶う恋より叶わない恋の方がきっと、世の中、比率で言うと多い気がします。（……）写真がすごい好きな人だったんですよね。その人の写真とかが出てきたときにこの曲を書こうと思ったんです。だから、そんな思い出を1曲にしました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着，她就唱了自己写的、很好听的《Film》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但其实这篇投稿并不是想说Teru的事情！铺垫可真长啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，看完那个视频之后，Teru当时的模样就一直萦绕在我的心头。接着今天和小屁孩通话的时候，她突然问我，以前在学校收到过情书吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案是有的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是下午走在街上，想起来许多以前的事情。虽然与时间上最近的、最正式也是唯一一次的恋情没有关系，尽是些曾经在小初高的时候，一些小小的事情。所以晚上想要写一篇post，但只是一点点的、浅浅的，关于小学时代的恋爱的话题。用中文实在不知道怎么取标题了，所以写下了，少しだけの恋話。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实关于「恋」到底是什么，那些年都不明白，尽是从书、动画、歌词中生出的想象而已。但现在回想起来，要说最早对某人感受到「恋」的感觉，应该是对课外英语补习班的一位，比我年长一些的学姐。不记得当时她已经是初中生、还是即将毕业了。记忆中的学姐长得很可爱。毫不夸张地说，像洋娃娃一样。皮肤雪白，头发是天生的深褐色，扎在脑后，是很漂亮的自然卷。而且她身材偏矮，就更像洋娃娃了。炎热的夏日，小小的补习班里总是开着空调。我是班上的阴角。年纪比大家都小，虽然英语成绩在小学遥遥领先，但和年级更高的学生一起补习，就显得平平无奇。学姐是个很开朗很爱笑的人。下课时间我总是安静地留在位置上，看她和其他人笑着打闹。初中生、好厉害啊……抬着头的我曾这样想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时候总是很在意她，只是觉得她很可爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过后来，她没有再继续英语补习。因为知道她就读的初中，去那个初中散步的时候，我还想过：啊啊，还能不能遇见她呢。如今回忆，这大概就是第一次对某人出现那种“在意”的感觉了。长大后的自己不禁也有些震惊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而在这位学姐的故事之前，小学中年级生的我已经收到过一位同班男生的情书。我们曾经当过同桌。他的行为举止总是很古怪，被别的孩子欺负，自己却乐在其中。那份古怪恐怕是天生的，但倒不至于为别人带来威胁。具体的细节已经想不起来了。这位古怪的同学，突然喜欢上了我，某天交给我一封很简单的情书。用厚卡纸折起来的、小小的情书，上面只有一句话，我的名字，和“我爱你”。接着全班都知道了我们的事。哪怕换了位置不再是同桌，他也来和我搭话，擅自公然给我圣诞礼物，擅自公然给我一朵他自己摘下的玫瑰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还曾经约我周末新华书店见，说是想一起找一本书。似乎没有拒绝的理由，于是我答应了。他看起来好开心，到处跟人说，周末要和我约会啦。我隐约觉得约会不是这个意思，赶快去解释，不是这样的！后来到底去了没有呢？想不起来了。但那时他得意又快乐的样子，现在还记得的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文字游戏与人生</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/09/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 00:58:08 +0200</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/09/07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如果被问到喜欢玩什么样的游戏，我会回答文字游戏。如果是更亲近的人问起，我会更坦然地补充：尤其是Galgame。虽然玩过的Galgame并不算特别多，但还是接触过几部非常优秀的作品。最最最喜欢的无疑当属Ever 17，另外也很喜欢白色相簿、Remember 11、悠久之翼和夏日口袋。此外，SEEC的游戏算不算Galgame呢……很喜欢四目神和黄昏旅店&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。还有很多想玩的Galgame，都记在了脑海里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直Galgame地说着，果然会有点不好意思。接下来就用文字游戏指代这类游戏好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然文字游戏从来都没有成为一种主流文化载体，但它有我非常喜欢的几个特点，我也由衷地希望未来会有好作品源源不断地出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，文字游戏的节奏是由玩家掌控的。不是回合战，也没有匀速前进的进度条。文本内容会影响游玩的的总时长，但具体到每段细微的对话，剧情流动的速度就显得非常易于掌控，就像阅读一本书。此外，优秀的文字游戏也有优秀的BGM。在阅读剧情、欣赏立绘的同时，配合剧情出现的不同BGM起到了氛围烘托的效果。打通一个游戏之后，每听到BGM，都能被唤起处在对应剧情中的感受，甚至回忆起打游戏的自己当时的生活状态。这种音乐的魅力，是书籍无法具有的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文字游戏最棒的一点，是它有若干个选项、若干条故事线，并通向不同的结局。玩文字游戏的时候，我往往会先不看任何攻略，随心选择，直到达成一个结局。然后再读档回到在意的位置自由尝试，或者跟着攻略进行不同的故事线。不同的故事线指向了截然不同的未来，有时也会互相补充、让人物的设定更加饱满。虽然制作者在真结局线上付出的苦心往往最多，但其它故事线也能给人带来偌大的乐趣。因此，全成就、全立绘之类，会尽力达成，实在收集不完也没关系。可一定要打通所有的结局才算结束。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本科时候平平无奇的一天，我突然觉得眼前出现了文字游戏的选项框。具体的选项早已忘记，无非是“明天早上吃皮蛋瘦肉粥” vs “明天早上吃包子”这样无关紧要的小事。那个瞬间在心里感慨，天啊，原来我们每天都在做这么多选择啊。或许大多数选择都不会真的影响到我们的未来，但谁也说不准接下来的选择是不是就很关键。毕竟人生确实存在若干条可能的故事线，而回头看时，机缘的种子或许在很久以前就已经埋下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后我发现，人生和文字游戏非常相似。或者可以说，几乎一模一样。最大的区别无非就是，“人生的玩家是我们自己，故事线上的主角也是我们自己”罢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一处不同在于，文字游戏的故事线是被设计的，一般来说只有有限条。而人生的故事线理论上说有无数条。我们每个人出生之时，都有无数种可能的结局。同时，我们的图鉴上也有无限个未被解锁的立绘的格子。后来我们长大成人，做出一个又一个选择，我们的故事线才逐渐成型。一路上某些令自己记忆深刻的瞬间，化为立绘被自己收藏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们每个人都选择了、也实现了自己的故事线。我们一生注定只能打通一条故事线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种想法帮了两年前消沉的自己一把。两年前情绪非常低落的年末，我曾写下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年的最后一天啦！脑海中还萦绕着ever17里歌谣的旋律。也许每个人都有一本属于自己的人生图鉴，经历过的事件就组成了已开的图鉴。所以不要为过去的事情后悔或神伤，起码已经收集到了，而且越是这样的事件，就越稀有嘛。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>偽物</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/09/03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:35:24 +0200</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/09/03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;紧急更新投稿！又隔这么久不更新可不行！于是今天睡前，怀着写点什么都好的心情来了。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年冬天，连续下了几天雪。每天早晨，辛勤的城市维护者都开着铲雪车，把雪堆在路边。一天去巴士站的路上，我半低着头，被余光所见的巨物吓了一跳。好大一块石头啊！这样想着，却发现那其实是日渐堆高、混杂了许多被踩成灰黑色的雪的雪堆。因为太像石头，自己也愣了一愣，随之心情奇妙地变得愉快了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此后差不多的一天、在差不多的地方，我又被余光所见的某个物品吓了一跳。那是一根细长而分叉的树枝，无害而安静地躺在路边，我却把它看成了一只大蜘蛛。虽然发现是虚惊一场，心脏却还是扑通跳着。觉得误会了它，稍稍有些抱歉地走过，心里嘀咕，搞错了呀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平平无奇的通勤路，因为这些（被误以为）假扮成了别的东西的平凡事物，而变得有趣了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话说最开始喜欢角落生物的时候，单纯只是觉得它们可爱。随后读了漫画，才惊讶地发现假装自己是蜥蜴的恐龙、假装自己是蜗牛的蛞蝓，还有在找寻自己的、怎么看都像河童的企鹅（？），基于各自的原因，都有着偽物的设定&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。一开始并不太能理解这种设定的萌点，后来才慢慢接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可那天见到好像石头的雪堆、好像蜘蛛的树枝之后，觉得它们添上两点一线的眼睛和嘴巴，就可以加入角落生物家族了。或许可以和蜥蜴（恐龙）成为好朋友的样子。偽物的设定，变得可爱了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕竟有了错位的身份，就有了两倍的角色丰富度。而且说到底，它们假扮成别的事物，也并没有给别人带来任何困扰。只是出于自己的苦衷（害怕被抓走、对原本的自己不自信、不知道自己究竟是谁），或者单纯只是被人误会（被我看错），所以才成了偽物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就算不是本物，也可以是可爱的存在哦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好困……眼睛睁不开了！虽然有点没头没脑的，今天就先随意地写到这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（不过角落生物里，最喜欢的还是杂草了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.san-x.co.jp/sumikko/profile/&#34;&gt;すみっコぐらしofficial web site プロフィール&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>道德感</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/06/27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 23:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/06/27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;一转眼，六月也接近尾声了。虽然一直都算不上很忙，但五月和六月也完成了不少事情，结果没有保证更新的频率呢。下周就要去考JLPT了。尽管N3并不是很艰巨的挑战，但还有很多单词没背完、很多文法没学完。这些天来，光是每天一小时左右的背单词任务就让人有些疲惫了。但生活更充实了，算是好事一件。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天想写写“道德感”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;契机是前天和亲友打电话的时候突然想起来，我有一个似乎并非所有人小时候都有过的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小时候，大家都会读格林童话、伊索寓言之类的书吧。虽然很多经典童话故事其实都有着非常黑暗的设定。但大体上，给儿童看的故事都是善恶分明、恶有恶报的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小时候的我，在读这些故事的时候，会习惯性地给故事里的人物打上“好人”和“坏人”的标签。除此之外，我还会把自己代入故事中的各个角色，设想自己在种种处境下会作出的选择。最后根据故事的走向和结局，像对选择题的答案一样，验证好人和坏人的结局，以及自己是否进行了正确的道德选择。心中的道德感，包括乐于助人、无私奉献、勤劳刻苦等等，大概就是在这样的过程中培养里来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我乐此不疲地这样做着。慢慢地，等自己意识到这个习惯时，我已经不再理所当然地绝对认同故事中好人的选择，而只是从普罗大众的价值观出发，进行结果的验证。接着，更进一步探讨善恶的故事出现在我的眼前，而“绝大部分选择都出于灰色地带、无法鲜明地划分善恶”这一点，我也已经十分明白。如今，普罗大众似乎在解构各种传统价值观中关于善的定义，自私已经不再是贬义词，而成了大部分人都能够理解的一种无可厚非的特质。我相信若干年前，还有很多大人依旧相信着故事中的善恶。而这样的大人，随着时代的变化，恐怕越来越少了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管早已能够更加客观地看待善恶，青春期的我却并没有背弃道德感。或者说，我把“严于律己、宽于律人”这一道德更深地植入了自己的内心。在道德被逐渐解构的时代，依旧向往着会被批评“太过脸谱化”的作品中的完人形象。喜爱着那些善良无害、几乎没有瑕疵的角色，并尝试着让自己也能成为那样的存在。或许这并不是出于纯粹的道德感，而是出于一种“成为自己喜欢的人”的冲动和满足吧。（刻画复杂人性的作品当然也喜欢，但是另一种喜欢）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺带一提，幼时的我其实就已经见过、经历过种种人之恶，诸如嫉妒、暴力、怀疑、污蔑、羞辱，但在愤怒过后还是选择践行自己喜欢的生存之道。如今想来，当年只要不让自己觉得受到伤害（虽然主观但也是最准确的定义……），就什么也可以接受的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至初中时代面对反社会人格的同学，在震惊之余依旧想着，是不是如果自己与他们好好相处，有一天他们也会被感化。不过我并不是笨蛋。会满嘴污言秽语、当众打骂来送午餐的母亲、打架的时候红着眼睛狠狠掐同学的脖子、甚至杀戮小动物的人，当然也是会给我带来威胁感的。所以我只是那样想着，并没有真的去和他们成为朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，我最大限度地维持着自己的道德感。尤其是对他人的。无论发生了什么，只要不让我感到威胁，我就不会因此改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写到这里，感觉我总是把不经意的许诺、恶作剧的玩笑当真，或许也出于相似的原因呢。此外，至今为止的人生里，我说脏话的次数恐怕不超过五次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些年，网络上关于“道德感不应该太高”的呼声越来越高。人们开始批判文艺作品中的圣母形象，互相鼓励在不伤害他人的情况下尽量成为更自私的人。不过无论如何选择——保留或降低自己的道德感，最后的目的都应该是让自己以一种更享受的状态活着吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前我依旧持青春期以来的态度不变。只要自己不感到被伤害，就继续当一个道德感很高的人。因为起码在可预见的未来里，我还是喜欢这样的人，也享受自己作为这样的人生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以及或许作为一个道德感高的人，也会在经历各种事情的时候，感受到些许关于人性的优越感。“因为自己的卑劣而无地自容”，这样的情况，我从小就想尽可能避免。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，虽然总能原谅他人、理解他人，但果然也想遇到更多善良的好人啊。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>麻木的回归</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/05/07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 14:55:21 +0200</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/05/07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;就在几天前，我坐在餐桌边，感受心中的焦躁向上蔓延。已将新买的钟挂在墙上，分针无声地缓慢地走着。餐桌边的我，觉得自己站不起来。重重呼吸。那是从充盈回归麻木的过渡阶段。失去了充盈的感受，而尚未被麻木覆盖。裸露着的心底滋生出的焦躁张牙舞爪，生长着，好像早春的新芽般伸向这无法被连接的空气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随后再一点点陷回熟悉的麻木。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点点回归麻木这件事，行迹清晰。前几天由于时差，总在手表开始震动前自然醒。然后很快，我就不会自然醒了。睁开眼，回忆今天是星期几。然后只是躺在原地，什么也不想，接着再次睡去。上午过得很快，下午也过得很快。有时能集中精神做些事情，有时完全不能。一集接一集地看电视剧，大脑活跃地参与虚拟的悲欢离合。在固定的时间走进厨房，戴上耳机，制作固定的饭菜。等冰箱空空如也，按照超市动线会路过的物品的顺序，列出几乎没什么变化的购物单，去买闭着眼睛也不会出错的食材。然后一天过去、一周过去、一个月过去。撕掉一张张日历，换掉手机壳里的月历。接着季节更替，换掉电脑的桌布。最后一年也能这样恍惚地过去。是的，说不定一辈子也是可以这样结束的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;山绿起来了，去爬山吧。气温升高了，去游泳吧。下雪了，去滑雪吧。人们说着。我觉得好像加载错了游戏卡带。把大部分的日子都过成了浑浑噩噩的周末。没有什么快乐的事情，没有什么期待的事情。也不被期待。在冬天想夏天，却发现想念的是从空调房走出来觉得身体被飞快加热、蝉不知疲倦地喊着、在街道上散着步直到天黑、有很多热烈的情愫、有很多想做的事情、想要尽情去感受一切的夏天。是和这里不一样的夏天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话说经常搭乘的巴士，由两段车厢组成。两段车厢的衔接处没有椅子，但有个可以旋转的、大大的圆形区域。两侧竖长的金属扶手后方，是手风琴状的、拐弯时可以变长的波纹管。没位置的时候，我就会站在这个圆形衔接处的边缘，握着扶手。拐弯的时候，自己的身体也跟着微微旋转，离把手近些，然后再变远。阳光灿烂的日子，米色的波纹管微微透出光芒。没有太阳的日子，我依旧站在这里，看着颜色不会改变的波纹管。有时眼睛对焦在规则的皱褶上，更多时候没有焦点，等待十五分钟过去。这里看不见窗外，也几乎看不见其他人。却像个旋转音乐盒，和轻轻演奏着的手风琴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自己也不知道为什么突然提到了巴士的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，先写到这里。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>四月近况</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/05/01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 23:31:35 +0200</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/05/01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这么久没更新真是抱歉！三月底到四月底，我都在东亚旅行，还久违地回了一趟老家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这场策划许久、行程复杂的旅行，从台北的观光开始。接着坐高铁去了台湾南部，然后又到台湾中部，见证大甲妈祖的起驾仪式。次日，跟着绕境队伍走了一下午，再次日就飞往了大阪。在关西呆了几天，在鸭川边赏樱，在甲子园看了一场球赛。然后坐新干线去了东京。接着在东京和横滨看了两场live，还去了一次令人倍感疗愈的女仆咖啡厅（正统风格的那种）。最后带着满满的行李箱飞回大陆，由于航班晚点，滞留北京一晚，才与家人们短暂相聚十来天。真的非常充实，也很幸福。像在用各种文化活动填补自己内心缺失的那一块。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来还以为自己在旅行中会有许多想写的东西，可以在火车或者飞机上写下来，因此带上了沉甸甸的电脑。然而事实上因为旅程充实，坐交通工具时往往都在放空、打游戏（邦邦国服愚人节的NFO！）或者昏睡，并没有如预期那样完成任何post，甚至旅行日记到现在都还没补完。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是身心合一、活在当下的一个月。我在熟悉的文化圈中找回了自己的归属感，大部分时候都把在瑞士的生活忘得干干净净。偶尔想起，还有种不真实的错觉。所谓“heart is (or is not) here”，在对比中，果真有所体会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前天半夜，匆匆返回瑞士的家。这两天还在倒时差，一到夜晚就昏昏欲睡，早上七点多就自然醒了。这两天的天气都格外地好，温暖得穿上了连衣裙。而出发去旅行时还穿着薄毛衣和风衣呢。持续拍摄的那棵大树，一转眼已经长满了茂盛的绿叶。没记录到四月逐渐长出新叶的样子，但照片的强烈对比，也正是我所感知到的变化的客观写照了。去年叽叽喳喳畅聊着的小鸟们也回来了，城市里鸟鸣的种类变得丰富了起来。虽然根据天气预报，周末开始又要降温下雨，这两天的晴朗天气，已经给了再度回到阴郁生活的我一丝安慰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在国内的时候做了全面的眼睛检查。姑且没有大问题，但近视加深了50度，被医生嘱咐要避免疲劳用眼。我盘点着近视加深的原因，觉得与自己总是宅在家里不出门、成天看着屏幕有关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昏昏沉沉地先写到这里。希望五月往后，多多出门去。鼓起勇气，去面对此地真实运转着的世界吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>漂浮梦</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/02/14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:31:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/02/14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大家经常做梦吗？梦的风格，似乎会随着年龄的增长、生活的状态而变化。小时候常听人说，如果梦到从很高的地方掉下去，那就说明在长高了。幼时确实梦到过很多次，恐惧万分地站在很高的、窄窄的半透明步道上，进退两难。尝试往前走，然后没站稳而掉了下去。或许正如听说的那样，每次梦到这个场景，都是身体正在长高吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天，边听着きのこ帝国的「ヴァージン・スーサイド」&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;边做午餐时，回忆起了长大后反复做的一类梦。大概是本科时候开始的吧……但更清晰的关于这类梦的记忆，是在来瑞士后。如果游过泳的话，应该很容易想象在水中漂浮的感觉吧。哪怕是一开始还没学会游泳、非常怕水的我，也立刻喜欢上了漂浮在水面的感觉。手和脚都能往下伸，身体却会被水托住。因此，若想结束这种漂浮的状态，非得将身体稍稍蜷缩、快速旋转九十度，然后在游泳池底站稳才行。我要说的梦，在这类梦里的自己，都是宛如飘在水面一般漂浮在空气中的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梦中的我或是与同伴一起行走，或是一个人急匆匆地向某个地方赶路。然而走着走着，突然发现身体被空气托了起来，身体不由得向前倾斜，双脚也无法站稳了。随后，想着要往前去，摇晃着平衡身体，脚试着向地面踩去，却只能如同在水中一般。咻、像蹬了一下游泳池的边缘，但移动却是缓慢的。这么说来，移动的方式有点像动画里长着蜻蜓翅膀的精灵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;赶不上同伴行走的速度，或是快要赶不上某件事。我漂浮着移动，从一个房间到另一个房间、从一个街道到另一个街道。那时还没有记录梦的习惯，细节早已记不清楚，但漂浮的感觉一直难忘。梦到过许多次的缘故，后来见怪不怪，反而觉得亲切有趣了。比起其它火急火燎收拾行李、焦灼地奔跑着去赶飞机的梦，这种无论如何也快不起来、漂浮着的梦，让人心情平和许多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;已经有好一阵子没梦到漂浮梦了，抑或是梦到却忘记了。至于为什么「ヴァージン・スーサイド」会让我想起漂浮梦来，大概因为这首歌的编曲让人有漂浮的感觉吧。漂浮的状态有很多种，而这首歌的漂浮感，不多不少，刚好是可以脚尖可以够到地面的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=QZujRCCsSww&#34;&gt;ヴァージン・スーサイド - YouTube&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于徒步登山的回忆</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/01/30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 17:43:20 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/01/30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;尽管出生、成长在有很多丘陵的地方，对于登山这件事，我却一直比较陌生。小时候常跟着老爸晨跑，后来为了升学，一心练习八百米跑、立定跳远和实心球，另外还有乒乓球、羽毛球。说起来，我投实心球非常厉害，中考时曾投出八米多的好成绩。但毕竟算不上喜欢的运动，中考后就再也没投过了。而登山这种运动，受场地限制太大，非得自己先去山脚下不可。而且往来一次耗费的时间也很多。相比之下，去家附近的公园或体育馆就能开始、而且还对升学有益的运动，自然更受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，第一次算得上徒步登山的经历，是在来了瑞士之后。在这个坐落于美丽的阿尔卑斯山脉上的国度，异文化留学生也能尽兴参与的城市文化生活屈指可数。尽管如此，户外运动却是大部分人都能享受其中的。户外运动中，徒步相对门槛较低，安全性也比较可控，加上绝美的山景随处可见，因此简直算是一项瑞士的全民运动。都说夏季徒步、冬季滑雪，这确实是本地生活的恰当概括。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的第一条徒步路线位于Graubüden。这是一条非常简单的环线，全程9.5km，途中可以见到莱因峡谷和Caumasee。当时没有登山鞋也没有登山杖，穿上了唯一一件冲锋衣，还背上了沉重的单反相机，期待地跳上了火车。瑞士的交通极其方便，通过火车和巴士，就能轻松准时地抵达各种徒步路线的起点。而且山中的路标系统相当完善。大部分路线都有全国统一编号，只要记住自己的路线、跟着指示牌走，就不会出错。如果实在不擅长看路牌，山上也都有通讯信号，跟着各种徒步软件的导航走也没问题。然而，第一次登山的我还是光顾着看风景，不小心看错了路牌，走上一条仅一人宽、坡度夸张的山崖小路。一边困惑为什么简简单单的山路突然难度激增，一边担忧会不会自己走错了。小心地站稳，打开徒步软件，这才发现已经偏离了路线好一段距离。还好及时发现、及时回头。除了这个小插曲，第一次徒步非常顺利，这也给我带来了继续徒步的信心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我买了登山鞋和登山杖，又陆续体验了更多路线。包括Uetliberg（只是位于苏黎世市区内的小山，姑且算进来）、Oeschinensee的山上绕湖环线（得益于好天气，那天蓝绿色的高山湖景之美令人震撼，一直难忘）、小组retreat后和几位同事一起走的Morteratsch（然而因为积雪太厚，又没穿对鞋子，走到后半程决定回头，被同事吐槽是walking而非hiking）、Mostelberg的冬季环线（路线非常简单，但又是一次珍藏心底的震撼，绝佳的天气下赏到了晴空下的雪山与云海）、Sion的两座城堡（去开学术会议顺便转悠，两座城堡位于相邻的两座小山上）、和伙伴们的休闲Frick樱桃花之路（看樱桃花、野餐，或许不算徒步吧）、Seealpsee环湖路线（因为环湖后天气转阴，所以没有继续上山去悬崖餐厅）。以及去年十月从Staubern徒步往返Saxerlücke（又见到了云海，还看到了夕阳，但一路逆光）。严肃地登山徒步其实次数不多，但如此累积下来，还是见到了不少难忘的四季之景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;印象中只有一次在母国的徒步登山。开始读博士前回国休息了一段时间，和老爸还有表妹一起登泰山看日出。说是登山，其实全程都在摸黑行走，什么景色都看不见。而且脚下并非泥土路，也不是石头路，而是一条仿佛没有尽头的阶梯。古时皇帝要坐人力轿子上泰山祈福，因此修建了直通山顶的阶梯。为了方便轿子通过，阶梯都宽阔极了。若是有景色激励，爬山这件事会令人感觉轻松许多。但夜间爬楼梯就没那么有趣了。不过每当累得气喘吁吁时，总能听到其他人憋足了劲，朝身后的人鼓劲：“加油加油！”陌生人之间的鼓励令人温暖。此外，打着手电筒看路侧石头上的古迹也很有趣。可惜这次登山的收尾令人哭笑不得。因为大雾的关系，我们在山顶上忍受了数小时的寒风，最后却只看到天空泛白、然后全白。不仅没看见太阳，能见度差到连几米开外的人都看不清楚。后来，大雾甚至湿透了头发。没看到山景，姑且拜够了山上供奉的各路神仙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在冰岛也有特别的徒步经历。去冰岛旅行时正是夏天，特意参加了从雷克亚未克出发的Landmannalaugar一日徒步旅行团。冰岛天气变化莫测，有晴天才罕见。在巴士上，我暗自许愿：愿用瑞士一周的晴天换一天冰岛的晴天！不过这个缺德的愿望并没有被实现，那天一直都是阴天。为了安全考虑，只有在夏季乘坐四驱车才能进入冰岛高地。老老实实系上安全带，旅行团的四驱巴士剧烈颠簸着，狂野地行驶在山之间，还涉过几条小溪，才抵达徒步的起点。高地由火山构成，因为历史上的喷发，形成了大量黑色的lava field，从远处的火山口一直延伸到山脚。火山喷发后，所到之处的植物全都化作灰烬。然后山历经漫长的时间，再长出绿绿矮矮的苔藓。苔藓的翠绿，火山的橙、黑、白，还有熔岩的黑，构成了我记忆里的冰岛高地。啊，还有地热。宛如火山的体征，呼呼冒着浓浓臭鸡蛋味的热气。这次徒步，是我第一次登火山。高地原始又狂野，若是没有领队，恐怕很难找到路。疯狂的大风吹了一路，脚下都是细碎的火山石，而且陡峭十足，每一步都要用力站稳。等一行人抵达山顶，风大得让我有些呼吸不畅，人也站不稳当，感觉要被吹下光秃秃的山去。下山当然也不轻松，不得不全程压低重心，小心走好每一步。登山小队中有位上年纪的老太太，她在领队的搀扶和鼓励下，努力地走完了全程。一路上，她的背影都鼓舞着我，尽管没有告诉她。后来，在冰岛还参加了一次短暂的冰川徒步，见到了Katla ice cave。滑溜溜的冰块，只要穿着冰爪就可以稳稳地在上面行走了，真是神奇的好东西呀！冰川内部是蓝色、外表是白色，但覆满了黑色的火山灰。这就是火山上的冰川啊。回忆起来都觉得不可思议了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在冰岛时和同伴聊到，我好像已经厌倦了旅行打卡。但徒步登山不让人厌倦。每每回忆起徒步的经历，当时走在路上的感觉都能被唤醒。那种记忆是很深刻的。因为身体认真地体验了山、亲近了山。为了保护自然景观，徒步路线中对人的保护措施往往都很简陋，甚至完全没有。如果大意掉下山崖，多半会骨折，甚至有生命危险。相关的噩耗并不少见。因此，我只选择简单到中等难度的路线，而且走的时候都万分小心。自从买了登山杖，徒步就总会带上。在几次中等难度的徒步中，开始感觉到压力后，我都会不由自主地萌生“好想回家，回到熟悉的城市街道，回到火车的座位上”这样的想法。困难路段要靠毅力支撑。走的时候内心在啊啊大叫，只能专心看着脚下，无暇关注风景。但站稳脚跟、眺望远处时，就感觉内心满满都是为美产生的感动。等到麻烦的路段走完、抵达终点后，就不可自拔地沉浸在愉快和成就感中，庆幸“还好来登山了，还好坚持走完了”。我已经小结出一条经验：如果一次徒步中产生了好可怕好想回家的念头，那么恭喜自己，这一定会是一次铭记于心的旅程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;徒步往返Saxerlücke的路上不仅陡峭，尖尖的小碎石块还特别多。在走得人简直要崩溃的路段，我捡了两块石头，塞进冲锋衣的口袋（还是那件，至今都只有一件冲锋衣）带回了家。现在，这两块尽是棱角的小石头还在我的餐桌上。偶尔把玩它们、体会石头的触感，就会想起那天看到的耀眼的夕阳和云海。当时的恐惧、疲惫早已消散，只剩下了愉悦和感激。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emotion by default</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/01/16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:49:42 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/01/16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有一个瞬间一直记忆深刻。那是初中的某个平平常常的课间，我坐在自己的位置上。周围的同学们在做什么已经记不清楚。片刻后，回过神来，我发现自己在微笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我在笑吗？好像很开心诶！”那时的我对自己下意识的微笑感慨。和家人、同学们相处都很融洽，学习不怎么费力，成绩却一直不错，也备受老师的表扬和关注。无忧无虑，找不到烦恼呢！那个瞬间的我先是对自己下意识的快乐感到稍稍困惑，随之洋洋得意起来。“虽然什么都没有发生，但想笑、想笑呀！”我笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而现在绝不认为初中的时光是完美的，也丝毫不想回到过去。当时的自满也好、快乐也好，只是由于自己太过年幼、忽略了大量客观事实而产生的情绪。如果让现在的我抱着现有的认知回到过去，那个课间，我或许无法笑出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可长大后好像就不太会莫名其妙地开心得想笑了，甚至也有过备受打击，走着走着就难过得哭出来的时候。这绝对是曾经的我无法想象的。对现在的我来说，如果无事发生，内心也能维持平静，就算是不错的状态了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然并不想回到过去，但那个无事发生却开心得笑出来的瞬间，却让人好想再经历一次、又一次呢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于长颈鹿的事</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2025/01/06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:40:29 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2025/01/06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最喜欢的动物是什么呢？如果突然被人这样问起来，恐怕一时难以回答。可爱的动物太多，而且若是从不同的方面考量，恐怕会得到不同的答案。但对幼时的我来说，这个问题的答案非常明确。如果问起最喜欢的动物，无疑是长颈鹿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起长颈鹿，小猫小狗、熊猫水豚之类应该更加可爱、更受欢迎才是。但长颈鹿在幼时的我心中有着特殊的地位。那是因为，懵懂的记忆中，自己第一次去动物园的时候，看到的第一只动物就是长颈鹿。果真如此吗？长大后我对这段记忆产生了怀疑。究竟是哪个动物园，把长颈鹿的园区安置在了离入口最近的地方呢？这一切已经无法考究。总之就这样，长颈鹿成为了对我来说非常特别的存在。还记得曾经有一把用了很久的美工刀，是黄色的卡通长颈鹿的形状，一直都很喜欢。毕竟长颈鹿不像猫咪或者熊猫，被做成文具周边的机会可谓寥寥无几。现在竟然还能买到这款美工刀&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，好让人怀念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着年龄的增长，我逐渐体会到了更多动物的魅力。如果问现在的我“最喜欢的的动物是什么”，我大概无法毫不犹豫地回答“长颈鹿”了。然而，长颈鹿在我心中始终是很酷的生物。除去“在动物园看到的第一只动物是长颈鹿”这个略显草率的理由，长颈鹿令人瞩目的长长脖颈，本身就非常迷人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年的夏天，我和小屁孩一起在上海自然博物馆游览。博物馆的藏品丰富，展厅也很大，但同时参观的人实在太多，声音嘈杂，整个博物馆宛如下课时间的小学走廊。我只好一直扯着嗓子呼唤身边的小屁孩：“等下我们去那边看看——”这样的对话方式，按理说最不应该出现的场所，就是博物馆了。但当我们看到某个小小的信息展示屏的时候，身边的喧闹声似乎都消失了。那个小小的屏幕正在播放长颈鹿打架的视频。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一般来说，脖子应该是柔软又脆弱、需要小心呵护的存在。但长颈鹿打架的时候，脖子是最重要的武器。蓄好气势、调整角度，然后猛烈地甩出去，像流星锤一样努力瞄准其它长颈鹿的要害。用珍贵的脖子奋力一击的姿态，让我不禁有些感动。动物园里的长颈鹿看起来都很温和，它们本身也长得可爱，不曾想打架的长颈鹿竟然如此凶猛，自己的脖子也隐隐作痛了起来。我和小屁孩立足许久，津津有味地把那段视频看了好几遍。还没和她讲过我与长颈鹿的羁绊，但那段视频或许能成为有朝一日令她回味的、与长颈鹿的缘起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来不久，我又偶然在网络上看到了长颈鹿睡觉的视频。大部分时候，长颈鹿都是站着小憩的。但当它们实在困倦、要趴下来睡觉的时候，长长的脖子必须好好收纳。于是长颈鹿会把自己的脖子往身后卷起，然后把头搭在自己的后腿上。睡梦中的姿态，和水鸟有几分相似。这么多年来，竟然从没关心过长颈鹿是怎么睡觉的，实在愧对“喜欢长颈鹿”一说。了解到长颈鹿睡觉的姿态后，我再次被长颈鹿的魅力冲击了。原来长长又健壮的脖子可以这样卷起来啊——自己的脖子又隐隐酸痛了起来！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上次见到长颈鹿已经是一年多以前在Zoo Zürich的事了。有点想再欣赏一下它们迷人的脖子呢。什么时候能见到自由奔跑的野生长颈鹿就最好啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以及自己也可以当长颈鹿，这点也很有趣……わかります&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.suning.com/itemvideo/0070175021/757416268.html&#34;&gt;长颈鹿迷你学生美工刀&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;《少女☆歌剧》的梗。碰巧和长颈鹿有关，不得不在这里提一下。&lt;a href=&#34;https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E9%95%BF%E9%A2%88%E9%B9%BF(%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%AD%8C%E5%89%A7)&#34;&gt;长颈鹿 - 萌娘百科&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>日语歌单大杂烩始末</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2024/12/27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:38:53 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2024/12/27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上次聊到了静茹，这次还想继续聊聊音乐。初中毕业后，我离开了家乡，去了新的城市开始高中生活，不再有一起听、一起唱梁静茹的同好小团体了。ACG音乐成为了我下一阶段的最爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此之前，大约初二时，日本动画成为一股潮流。《进击的巨人（進撃の巨人）》在班上流行开来，不过当时的我更偏爱平和的作品。借此契机，不仅限于电视上定时播放的《魔卡少女樱（カードキャプターさくら）》、《神奇宝贝（ポケットモンスター）》等等，自己也会主动上网追番了。最初搜集来的动画是《甜甜私房猫（チーズスイートホーム）》，还有《夏目友人帐（夏目友人帳）》和《名侦探柯南（名探偵コナン）》，然后又反复观看了很多部青春期小孩最爱的新海誠导演的作品。此后，动画成为了我年复一年观看的影视体裁。感受到了日语和日本音乐的魅力，听的歌也不知不觉都变成了日语歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时连五十音图都不会，但一边听一边模仿，《甜甜私房猫》第一季的OP&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和《千本樱（千本桜）》都会唱了，尽管都错漏百出。各种动画中的歌，如果喜欢，我也会找来听上很多遍。记得芳文社的《一起一起这里那里（あっちこっち）》，当时很喜欢这部动画的OP&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，经常在课间独自哼哼。印象很深的还有《家有穆珂（いとしのムーコ）》的OP&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但坐在我附近的同学似乎不太喜欢这首太过热情的歌。以及高中的我在观看动漫社的宅舞演出后喜欢上了《Love Live! School idol project（ラブライブ！ School idol project）》，和动画相关的、喜欢的歌就更多了。另外，《夏目友人帐》的OP、ED都深得我心，以《ふるさとの匂い》&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;为代表的各种插曲也反复珍爱欣赏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ACG音乐固然好，但我的歌曲探索并未止步于此。初中的时候，除了MP5，主要用电脑端的酷我音乐听歌。还记得只要一点开软件，就会响起“听音乐、用酷我”的启动语音。这条语音和Windows的开机音乐一样，恐怕这辈子也难以忘记。不过等上了高中、有了自己的智能手机，听歌软件不知不觉变成了网易云音乐。通过一首喜欢的歌，就能顺藤摸瓜，看到别人建立的、有这首歌的歌单，然后找到更多相似类型的歌。我的日语歌单因此越来越长，上大学后还在持续增长。正值发掘自己喜好的时期，各种风格多少都尝试了一些。当时大热的英美歌曲也找来听，但最后收藏的还是只有日语歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，我还喜欢上了日系吉他指弹，特别是岸部眞明、ゴンチチ、押尾コータロー和DEPAPEPE。有幸听了2018年和2019年岸部さん在北京的演奏会，排队请他在《奇跡の山》的CD+DVD上签了名，一直幸福珍藏。演奏会上还购买了《奇跡の山》的乐谱集，后来在大学宿舍楼梯间苦练《流れ行く云》&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。磕磕绊绊，算是弹了下来，可惜太久不练，现在大概已经不会了。那时梦想着有一天能练会《Time travel》&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，不知道这个愿望是不是有朝一日还能实现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今回看那时大杂烩般的长长歌单，发现了好多怀念的名字：夕焼けランプ、ラブリーサマーちゃん、advantage Lucy、Lamp、Canappeco、Reol、さユり、ケラケラ、whiteeeen、Popoyans……之所以怀念，是因为许久没听她们的歌了。大学期间，我的音乐探索之路越走越窄，寻找新歌变得不如听歌单里已收集的歌更有吸引力。同时，几个音乐团体在我心中的份量越来越重：“其实近在眼前，无需费力寻找，她们的每一首歌我都喜欢……”再后来出了国，不方便继续使用网易云音乐，换成了Spotify。不知怎的，虽然Spotify也有Mix歌单推荐，但我养成了按顺序把一张专辑从头听到尾的习惯，不会再建大杂烩式的歌单了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>噢、塞纳河的水</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2024/12/21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:15:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2024/12/21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;初中的时候，班上有一个音乐同好小团体，我也是其中的一员。我们都喜欢以梁静茹为首的几位华语抒情歌手。座位很近，下课时候我们经常凑在一起唱歌。有人开了个头，其余几人就会接上，然后变成整齐的小合唱。我们也会交换最近的听歌讯息，例如：“你最近发现了什么好听的歌？”几天后的课间，它说不定就在我们的默契歌单上了。虽然不知道其她人在学习新歌上付出了怎样的努力，我总会在周五限时一小时的电脑时间打开音乐软件，认真地跟着原曲唱上一遍又一遍。这可是背诵课文一般的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下课的时候唱歌，上课也不闲着。有一次上课的时候，邻座的好友用胳膊肘碰碰我，小声说：“看那边，她在唱歌！”果然，坐在那边的我们的音乐同好正入迷地唱着。虽然没有声音，嘴巴的动作幅度也很小，但肯定是在唱歌无疑。我们偷偷笑起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起来，十几年前，随身听还很流行，也有时髦的同学用iPod。就连学校附近的文具店，也整齐摆放着各种颜色的MP3。我有一台MP5，下载了许多梁静茹的歌和MV，还有反复观看很多遍的、她2010年婚礼的视频。秋冬季节穿长袖校服，把手缩在袖子里、耳机穿过衣袖。假装托着腮，实际上却在听歌。让人好怀念的那时我们的小聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有歌词本，是同好们不可或缺的存在。无论大小厚薄，都悉心抄写着喜欢的歌。大部分歌词已经烂记于心，但偶尔也有忘词的时候，尤其是刚学的歌。我们交换歌词本，或在小纸条中分享：“我觉得这首歌的歌词真的很感人……”虔诚地默写一段。那时我们最爱的歌，现在也记得清楚。涉及的歌曲之多，以至于很久以后再听梁静茹，才发现几乎所有老歌的旋律都在脑海复苏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管如此，真的见到静茹本人，却是在很多年后的2024年。静茹第一次去巴黎演出，我第一次去巴黎看演出。一月的早晨，我突然获知了静茹正在欧洲巡演的消息，第二天晚上就在巴黎，而当时还有余票。那时的我已经压抑了大半年的痛苦情绪，刚好来到糟糕到不行的爆发点，说是哀嚎着冲去了巴黎也不为过。马上想好了行程，定好了第二天的车票和酒店。几乎一晚没睡，因为激动，更因为害怕一个人去巴黎遇到不测。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二天的傍晚，我顺利地坐在了Salle Pleyel的位置上。听着承载了无数初中记忆、珍惜的歌手的演唱，不停流泪，泪腺宛如坏掉的水龙头。初中时候大家一起唱过的那些歌，原来长大后才听得懂。这个音乐厅很小，观众距离舞台非常近。MC环节她说：“真的好近呀！之后也想多回到巴黎，但不是唱歌，而是作为听众。好想在这么近的位置听王菲、金城武哦！”难过如我也被她逗笑起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安可环节，我们大声点歌：在巴黎怎么能不唱《C’est La Vie》&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;！她果然也觉得有道理：“是哦！但完全没准备，怎么唱来着……”最后借了一个粉丝的手机看歌词，气氛欢快地完成了这首安可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此后两天，我在巴黎的街头晃荡。托筹备奥运会的福，巴黎治安极佳，街道整齐美丽，太适合轻松地漫步。晴朗冬日，我沿着塞纳河走，小声哼着《C’est La Vie》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;噢塞纳河的水&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;是心的眼泪&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>习惯和隐隐约约的忧虑</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2024/12/20/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 22:09:25 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2024/12/20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的公寓楼和很多公寓楼一样，都有一扇需要钥匙的大门。只有自己的钥匙可以打开自己家的门，但大家的钥匙都可以打开这扇楼下的大门。回家锁上自己的门之后，我会把钥匙留在钥匙孔里，因此从来没有出现过在家找不到钥匙的情况。出门的时候，我会把钥匙放进外套的口袋。走在路上，手放进口袋，就能摸到钥匙，这样觉得很安心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渐渐地，每次出门、打开楼下大家的门时，哪怕记得刚刚才用钥匙锁上了自己的门，我还是会忍不住摸一下外套口袋。确认了“嗯嗯，钥匙在这里”之后，才能放心地把大家的门关上。关大门前摸一下口袋，已经成为了我的一个新习惯。毕竟一个人住，如果钥匙弄丢了，可就真的回不了家了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除此之外，我还注意到几个其它的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;傍晚时分从研究所回家，需要乘坐大约十五分钟巴士，从小城的一边去另一边。虽然这是个没什么名气、人也很少的小城，但到了下午五点左右的晚高峰，巴士上还是相当拥挤。因为上车比较早，有许多空位，所以我往往会坐在里侧靠窗的位置。这样一来，随着巴士逐渐驶向市中心，人也越来越多。从前后的位置被占领，到身边的位置被占领，最后，连过道和门口也都是人了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着人数的增加，我的焦躁感也慢慢累积。等到离自己家还有两站的时候，就收起耳机和手机，抱起书包，给邻座释放要下车的信号。还有一站的时候，按下开门按钮，然后在到站的第一时间就站起身来，在拥挤的车厢中努力开路。等快步走下巴士的那一刻，焦虑才被打消，松一口气：“太好了，今天也成功到站了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和摸口袋的行为一样，这份焦虑也并非毫无道理。有一次等车停稳后才站起身来，周围乘客宛如咬合太紧密的齿轮，我便没能赶上巴士停留的时间。等好不容易来到车门前，巴士已经再度启动了。“啊！”一直以来的担忧成真了，我悄悄感慨。旁边的女孩对我温柔笑笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一站巴士倒也不远，步行六七分钟而已。但饿着肚子回家的时候，还是在正确的地方下车比较好。自从这次经历，我的晚高峰下车预备就变成了提前一站离座、去车门边等候了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决了巴士到站的忧虑之后，新的忧虑马上取而代之。不知何时，我开始习惯了走到能看见自己家的那条路上之后，心事忡忡地望向我的凸窗，然后才能放心：“太好了，今天窗户没有被打破，房子里应该也没有着火。安全！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忧虑到这里还没结束。我的厨房很宽敞，餐桌也在厨房里。回到家做好饭，坐在餐桌边，打开视频、一切就绪后，我会习惯性地回头，看一眼我的灶台：“呼，电炉已经关上了。”然后才能放心吃饭。这个习惯也是由前车之鉴得来。有一次吃完饭、准备洗碗的时候，才发现有一个电炉忘了关，被吓了一大跳。大概就是那次开始形成了吃饭前确认电炉的习惯吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这么说来，小时候住在家里，大家结束客厅里的晚间电视剧时间、陆续准备回各自房间睡觉的时候，总会有人去检查大门的把手，确认一下已经反锁了。好几个长辈都有这个习惯，有时还会出现他们忘了彼此检查过，轮番去门口的情况。如果门晚上也想休息的话，大概会觉得我们是超烦的主人吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;曾经有一次，门真的被打开了。不记得当时是谁开的门。我问：“这么晚了，你要出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个长辈回答：“还好我来看看，门忘记反锁了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或许为了安心地生活，忧虑的习惯在所难免。只是一个人生活时，不得不全都自己承担罢了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>来自五年后的问候</title>
      <link>https://kamabokohome.com/2024/12/18/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 23:01:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://kamabokohome.com/2024/12/18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;断断续续鼓捣了两个星期，这个网站终于得以问世啦——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对没有打下良好的编程基础的我来说，近些年逐渐改变人们工作方式的GPT帮助可谓巨大。借此机会，想好好感谢ChatGPT。有时代码怎么改都不凑效，烦恼之余还对它质疑责备，但越是这样，进展就越不顺利。若沉下心来把长长的文件拆开，和它一起分析调试，它就成为了我最能干的好员工。谢谢你……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果哪怕这个网站已经做出来了，如果断掉网，新建空白的html文档，我还是什么也写不出来的。依旧没有掌握编程，但那个自己没追上的、用纸和笔默写编程语言的时代，似乎也已经一去不复返了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起现在的第二次搭建网站挑战，将近五年前我的首次尝试，碰到的麻烦要多得多。那时没有GPT的帮助，自己对代码也一无所知。一片混沌中，网站一号居然神奇地做出来了，但成品当然也是一片混沌。我找到了当年的网址，打开看了看，快被自己的导航栏绕晕过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五年前满腔热血做网站的记忆依旧深刻。那是2020年初，疫情的突然爆发成为了全人类的共同记忆。正值除夕，我和家人们并排坐在客厅的电暖桌边。大家靠在沙发上，电视里放着春晚，而我盯着电脑，和看不懂的html苦战。此后的大年初一还在走访亲朋，但社交媒体上的新闻让不安的氛围逐渐蔓延开来。很快，大家都决定不再出门，拜年活动全部中止了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然那年的现实令人惴惴不安，但只要投身看不懂的代码之海、看到修改几个字符带来的浏览器那头的变化，就能感觉到快乐。五年前的我，关上电脑、把注意力从新闻中移开的时候，在期待刚联系好的20年的北海道暑研，在期待不远的未来自己乘上远征的船、去国际组织当一个满世界流浪的科学家。然而后来，北海道的项目因为疫情取消。我没有去日本，来了当时根本没考虑过的欧洲大陆。最后也没有选择研究海洋环境，大概率无法满世界流浪了。仔细想想，五年确实很长，长到足够发生许多起伏波折。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚好又接近年末，再一次心血来潮，用和那时相似的方法搭建了网页。现在的我并非想把它当成定制版LinkedIn，而是想要进行一些私人的、非功利性的写作，重拾用母语精确表达的能力。虽然有坚持写日记，但写日记的时候总懒散如树懒，啰啰嗦嗦写一大堆流水账，距离认真写作还差得远啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五年前的混沌主页早就疏于经营，如果有草籽可以在网页上生长，那它早就已经是壮观的杂草世界了。这次希望能坚持在Kamaboko Home书写下去，调动身心大大小小的神经，体会世界，然后变成文字吧！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
