<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamaboko Home</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content on Kamaboko Home</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Kamaboko Home</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 00:35:24 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>偽物</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/09/03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:35:24 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/09/03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;紧急更新投稿！又隔这么久不更新可不行！于是今天睡前，怀着写点什么都好的心情来了。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年冬天，连续下了几天雪。每天早晨，辛勤的城市维护者都开着铲雪车，把雪堆在路边。一天去巴士站的路上，我半低着头，被余光所见的巨物吓了一跳。好大一块石头啊！这样想着，却发现那其实是日渐堆高、混杂了许多被踩成灰黑色的雪的雪堆。因为太过相似，自己也愣了一愣，随之心情奇妙地愉快了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此后差不多的一天、在差不多的地方，我又被余光所见的某个物品吓了一跳。那是一根细长而分叉的树枝，无害而安静地躺在路边，我却把它看成了一只大蜘蛛。虽然发现是虚惊一场，心脏却还是扑通跳着。觉得误会了它，稍稍有些抱歉地走过，心里嘀咕，搞错了呀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平平无奇的通勤路，因为这些（被误以为）假扮成了别的东西的平凡事物，而变得有趣了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话说最开始喜欢角落生物的时候，单纯只是觉得它们可爱。随后读了漫画，才惊讶地发现假装自己是蜥蜴的恐龙、假装自己是蜗牛的蛞蝓，还有在找寻自己的、怎么看都像河童的企鹅（？）&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，基于各自的原因，都有着偽物的设定。一开始并不太能理解这种设定的萌点，后来才慢慢接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可那天见到好像石头的雪堆、好像蜘蛛的树枝之后，觉得它们添上两点一线的眼睛和嘴巴，就可以加入角落生物家族了。或许可以和蜥蜴（恐龙）成为好朋友的样子。偽物的设定，突然可爱了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕竟有了错位的身份，就有了两倍的角色丰富度。而且说到底，它们假扮成别的事物，也并没有给别人带来任何困扰。只是出于自己的苦衷（害怕被抓走、对原本的自己不自信、不知道自己究竟是谁），或者单纯只是被人误会（被我看错），所以才成了偽物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就算不是本物，也可以是可爱的存在哦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好困……眼睛睁不开了！虽然有点没头没脑的，今天就先随意地写到这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（不过角落生物里，最喜欢的还是杂草了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.san-x.co.jp/sumikko/profile/&#34;&gt;すみっコぐらしofficial web site プロフィール&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>道德感</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/06/27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 23:02:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/06/27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;一转眼，六月也接近尾声了。虽然一直都算不上很忙，但五月和六月也完成了不少事情，结果没有保证更新的频率呢。下周就要去考JLPT了。尽管N3并不是很艰巨的挑战，但还有很多单词没背完、很多文法没学完。这些天来，光是每天一小时左右的背单词任务就让人有些疲惫了。但生活更充实了，算是好事一件。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天想写写“道德感”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;契机是前天和亲友打电话的时候突然想起来，我有一个似乎并非所有人小时候都有过的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小时候，大家都会读格林童话、伊索寓言之类的书吧。虽然很多经典童话故事，其实都有着非常黑暗的设定。但大体上，给儿童看的故事都是善恶分明、恶有恶报的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小时候的我，在读这些故事的时候，会习惯性地给故事里的人物打上“好人”和“坏人”的标签。除此之外，我还会把自己代入故事中的各个角色，设想自己在种种处境下会作出的选择。最后根据故事的走向和结局，像对选择题的答案一样，验证好人和坏人的结局，以及自己是否进行了正确的道德选择。心中的道德感，包括乐于助人、无私奉献、勤劳刻苦等等，大概就是在这样的过程中培养里来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我乐此不疲地这样做着。慢慢地，等自己意识到这个习惯时，我已经不再理所当然地绝对认同故事中好人的选择，而只是从普罗大众的价值观出发，进行结果的验证。接着，更进一步探讨善恶的故事出现在我的眼前，而“绝大部分选择都出于灰色地带、无法鲜明地划分善恶”这一点，我也已经十分明白。如今，普罗大众似乎在解构各种传统价值观中关于善的定义，自私已经不再是贬义词，而成了大部分人都能够理解的一种无可厚非的特质。我相信若干年前，还有很多大人依旧相信着故事中的善恶。而这样的大人，随着时代的变化，恐怕越来越少了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管早已能够更加客观地看待善恶，青春期的我却并没有背弃道德感。或者说，我把“严于律己、宽于律人”这一道德更深地植入了自己的内心。在道德被逐渐解构的时代，依旧向往着会被批评“太过脸谱化”的作品中的完人形象。喜爱着那些善良无害、几乎没有瑕疵的角色，并尝试着让自己也能成为那样的存在。或许这并不是出于纯粹的道德感，而是出于一种“成为自己喜欢的人”的冲动和满足吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（刻画复杂人性的作品当然也喜欢，但是另一种喜欢）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺带一提，幼时的我其实就已经见过、经历过种种人之恶，诸如嫉妒、暴力、怀疑、污蔑、羞辱，但在愤怒过后还是选择践行自己喜欢的生存之道。如今想来，当年只要不让自己觉得受到伤害（虽然主观但也是最准确的定义……），就什么也可以接受的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至初中时代面对反社会人格的同学，在震惊之余依旧想着，是不是如果自己与他们好好相处，有一天他们也会被感化。不过我并不是笨蛋。会满嘴污言秽语、当众打骂来送午餐的母亲、打架的时候红着眼睛狠狠掐同学的脖子、甚至杀戮小动物的人，当然也是会给我带来威胁感的。所以我只是那样想着，并没有真的去和他们成为朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，我最大限度地维持着自己的道德感。尤其是对他人的。无论发生了什么，只要不让我感到威胁，我就不会因此改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写到这里，感觉我总是把不经意的许诺、恶作剧的玩笑当真，或许也出于相似的原因呢。此外，至今为止的人生里，我说脏话的次数恐怕不超过五次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些年，网络上关于“道德感不应该太高”的呼声越来越高。人们开始批判文艺作品中的圣母形象，互相鼓励在不伤害他人的情况下尽量成为更自私的人。不过无论如何选择——保留或降低自己的道德感，最后的目的都应该是让自己以一种更享受的状态活着吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前我依旧持青春期以来的态度不变。只要自己不感到被伤害，就继续当一个道德感很高的人。因为起码在可预见的未来里，我还是喜欢这样的人，也享受自己作为这样的人生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以及或许作为一个道德感高的人，也会在经历各种事情的时候，获得些许关于人性的优越感吧。“因为自己的卑劣而无地自容”，这样的情况，我从小就想尽可能避免。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>麻木的回归</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/05/07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 14:55:21 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/05/07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;就在几天前，我坐在餐桌边，感受心中的焦躁向上蔓延。已将新买的钟挂在墙上，分针无声地缓慢地走着。餐桌边的我，觉得自己站不起来。重重呼吸。那是从充盈回归麻木的过渡阶段。失去了充盈的感受，而尚未被麻木覆盖。裸露着的心底滋生出的焦躁张牙舞爪，生长着，好像早春的新芽般伸向这无法被连接的空气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随后再一点点陷回熟悉的麻木。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点点回归麻木这件事，行迹清晰。前几天由于时差，总在手表开始震动前自然醒。然后很快，我就不会自然醒了。睁开眼，回忆今天是星期几。然后只是躺在原地，什么也不想，接着再次睡去。上午过得很快，下午也过得很快。有时能集中精神做些事情，有时完全不能。一集接一集地看电视剧，大脑活跃地参与虚拟的悲欢离合。在固定的时间走进厨房，戴上耳机，制作固定的饭菜。等冰箱空空如也，按照超市动线会路过的物品的顺序，列出几乎没什么变化的购物单，去买闭着眼睛也不会出错的食材。然后一天过去、一周过去、一个月过去。撕掉一张张日历，换掉手机壳里的月历。接着季节更替，换掉电脑的桌布。最后一年也能这样恍惚地过去。是的，说不定一辈子也是可以这样结束的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;山绿起来了，去爬山吧。气温升高了，去游泳吧。下雪了，去滑雪吧。人们说着。我觉得好像加载错了游戏卡带。把大部分的日子都过成了浑浑噩噩的周末。没有什么快乐的事情，没有什么期待的事情。也不被期待。在冬天想夏天，却发现想念的是从空调房走出来觉得身体被飞快加热、蝉不知疲倦地喊着、在街道上散着步直到天黑、有很多热烈的情愫、有很多想做的事情、想要尽情去感受一切的夏天。是和这里不一样的夏天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话说经常搭乘的巴士，由两段车厢组成。两段车厢的衔接处没有椅子，但有个可以旋转的、大大的圆形区域。两侧竖长的金属扶手后方，是手风琴状的、拐弯时可以变长的波纹管。没位置的时候，我就会站在这个圆形衔接处的边缘，握着扶手。拐弯的时候，自己的身体也跟着微微旋转，离把手近些，然后再变远。阳光灿烂的日子，米色的波纹管微微透出光芒。没有太阳的日子，我依旧站在这里，看着颜色不会改变的波纹管。有时眼睛对焦在规则的皱褶上，更多时候没有焦点，等待十五分钟过去。这里看不见窗外，也几乎看不见其他人。却像个旋转音乐盒，和轻轻演奏着的手风琴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自己也不知道为什么突然提到了巴士的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，先写到这里。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>四月近况</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/05/01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 23:31:35 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/05/01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这么久没更新真是抱歉！三月底到四月底，我都在东亚旅行，还久违地回了一趟老家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这场策划许久、行程复杂的旅行，从台北的观光开始。接着坐高铁去了台湾南部，然后又到台湾中部，见证大甲妈祖的起驾仪式。次日，跟着绕境队伍走了一下午，再次日就飞往了大阪。在关西呆了几天，在鸭川边赏樱，在甲子园看了一场球赛。然后坐新干线去了东京。接着在东京和横滨看了两场live，还去了一次令人倍感疗愈的女仆咖啡厅（正统风格的那种）。最后带着满满的行李箱飞回大陆，由于航班晚点，滞留北京一晚，才与家人们短暂相聚十来天。真的非常充实，也很幸福。像在用各种文化活动填补自己内心缺失的那一块。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来还以为自己在旅行中会有许多想写的东西，可以在火车或者飞机上写下来，因此带上了沉甸甸的电脑。然而事实上因为旅程充实，坐交通工具时往往都在放空、打游戏（邦邦国服愚人节的NFO！）或者昏睡，并没有如预期那样完成任何post，甚至旅行日记到现在都还没补完。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是身心合一、活在当下的一个月。我在熟悉的文化圈中找回了自己的归属感，大部分时候都把在瑞士的生活忘得干干净净。偶尔想起，还有种不真实的错觉。所谓“heart is (or is not) here”，在对比中，果真有所体会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前天半夜，匆匆返回瑞士的家。这两天还在倒时差，一到夜晚就昏昏欲睡，早上七点多就自然醒了。这两天的天气都格外地好，温暖得穿上了连衣裙。而出发去旅行时还穿着薄毛衣和风衣呢。持续拍摄的那棵大树，一转眼已经长满了茂盛的绿叶。没记录到四月逐渐长出新叶的样子，但照片的强烈对比，也正是我所感知到的变化的客观写照了。去年叽叽喳喳畅聊着的小鸟们也回来了，城市里鸟鸣的种类变得丰富了起来。虽然根据天气预报，周末开始又要降温下雨，这两天的晴朗天气，已经给了再度回到阴郁生活的我一丝安慰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在国内的时候做了全面的眼睛检查。姑且没有大问题，但近视加深了50度，被医生嘱咐要避免疲劳用眼。我盘点着近视加深的原因，觉得与自己总是宅在家里不出门、成天看着屏幕有关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昏昏沉沉地先写到这里。希望五月往后，多多出门去。鼓起勇气，去面对此地真实运转着的世界吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>漂浮梦</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/02/14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:31:15 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/02/14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大家经常做梦吗？梦的风格，似乎会随着年龄的增长、生活的状态而变化。小时候常听人说，如果梦到从很高的地方掉下去，那就说明在长高了。幼时确实梦到过很多次，恐惧万分地站在很高的、窄窄的半透明步道上，进退两难。尝试往前走，然后没站稳而掉了下去。或许正如听说的那样，每次梦到这个场景，都是身体正在长高吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天，边听着きのこ帝国的「ヴァージン・スーサイド」&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;边做午餐时，回忆起了长大后反复做的一类梦。大概是本科时候开始的吧……但更清晰的关于这类梦的记忆，是在来瑞士后。如果游过泳的话，应该很容易想象在水中漂浮的感觉吧。哪怕是一开始还没学会游泳、非常怕水的我，也立刻喜欢上了漂浮在水面的感觉。手和脚都能往下伸，身体却会被水托住。因此，若想结束这种漂浮的状态，非得将身体稍稍蜷缩、快速旋转九十度，然后在游泳池底站稳才行。我要说的梦，在这类梦里的自己，都是宛如飘在水面一般漂浮在空气中的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梦中的我或是与同伴一起行走，或是一个人急匆匆地向某个地方赶路。然而走着走着，突然发现身体被空气托了起来，身体不由得向前倾斜，双脚也无法站稳了。随后，想着要往前去，摇晃着平衡身体，脚试着向地面踩去，却只能如同在水中一般。咻、像蹬了一下游泳池的边缘，但移动却是缓慢的。这么说来，移动的方式有点像动画里长着蜻蜓翅膀的精灵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;赶不上同伴行走的速度，或是快要赶不上某件事。我漂浮着移动，从一个房间到另一个房间、从一个街道到另一个街道。那时还没有记录梦的习惯，细节早已记不清楚，但漂浮的感觉一直难忘。梦到过许多次的缘故，后来见怪不怪，反而觉得亲切有趣了。比起其它火急火燎收拾行李、焦灼地奔跑着去赶飞机的梦，这种无论如何也快不起来、漂浮着的梦，让人心情平和许多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;已经有好一阵子没梦到漂浮梦了，抑或是梦到却忘记了。至于为什么「ヴァージン・スーサイド」会让我想起漂浮梦来，大概因为这首歌的编曲让人有漂浮的感觉吧。漂浮的状态有很多种，而这首歌的漂浮感，不多不少，刚好是可以脚尖可以够到地面的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=QZujRCCsSww&#34;&gt;ヴァージン・スーサイド - YouTube&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于徒步登山的回忆</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/01/30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 17:43:20 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/01/30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;尽管出生、成长在一个有很多丘陵的地方，对于登山这件事，我却一直比较陌生。小时候常跟着老爸晨跑，后来为了升学，一心练习八百米跑、立定跳远和实心球，另外还有乒乓球、羽毛球。说起来，我投实心球非常厉害，中考时曾投出八米多的好成绩。但毕竟算不上喜欢的运动，中考后就再也没投过了。而登山这种运动，受场地限制太大，非得自己先去山脚下不可。而且往来一次耗费的时间也很多。相比之下，去家附近的公园或体育馆就能开始、而且还对升学有益的运动，自然更受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，第一次算得上徒步登山的经历，是在来了瑞士之后。在这个坐落于美丽的阿尔卑斯山脉上的国度，异文化留学生也能尽兴参与的城市文化生活屈指可数。尽管如此，户外运动却是大部分人都能享受其中的。户外运动中，徒步相对门槛较低，安全性也比较可控，加上绝美的山景随处可见，因此简直算是一项瑞士的全民运动。都说夏季徒步、冬季滑雪，这确实是本地生活的恰当概括。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的第一条徒步路线位于Graubüden。这是一条非常简单的环线，全程9.5km，途中可以见到莱因峡谷和Caumasee。当时没有登山鞋也没有登山杖，穿上了唯一一件冲锋衣，还背上了沉重的单反相机，期待地跳上了火车。瑞士的交通极其方便，通过火车和巴士，就能轻松准时地抵达各种徒步路线的起点。而且山中的路标系统相当完善。大部分路线都有全国统一编号，只要记住自己的路线、跟着指示牌走，就不会出错。如果实在不擅长看路牌，山上也都有通讯信号，跟着各种徒步软件的导航走也没问题。然而，第一次登山的我还是光顾着看风景，不小心看错了路牌，走上一条仅一人宽、坡度夸张的山崖小路。一边困惑为什么简简单单的山路突然难度激增，一边担忧会不会自己走错了。小心地站稳，打开徒步软件，这才发现已经偏离了路线好一段距离。还好及时发现、及时回头。除了这个小插曲，第一次徒步非常顺利，这也给我带来了继续徒步的信心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我买了登山鞋和登山杖，又陆续体验了更多路线。包括Uetliberg（只是位于苏黎世市区内的小山，姑且算进来）、Oeschinensee的山上绕湖环线（得益于好天气，那天蓝绿色的高山湖景之美令人震撼，一直难忘）、小组retreat后和几位同事一起走的Morteratsch（然而因为积雪太厚，又没穿对鞋子，走到后半程决定回头，被同事吐槽是walking而非hiking）、Mostelberg的冬季环线（路线非常简单，但又是一次珍藏心底的震撼，绝佳的天气下赏到了晴空下的雪山与云海）、Sion的两座城堡（去开学术会议顺便转悠，两座城堡位于相邻的两座小山上）、和伙伴们的休闲Frick樱桃花之路（看樱桃花、野餐，或许不算徒步吧）、Seealpsee环湖路线（因为环湖后天气转阴，所以没有继续上山去悬崖餐厅）。以及去年十月从Staubern徒步往返Saxerlücke（又见到了云海，还看到了夕阳，但一路逆光）。严肃地登山徒步其实次数不多，但如此累积下来，还是见到了不少难忘的四季之景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;印象中只有一次在母国的徒步登山。开始读博士前回国休息了一段时间，和老爸还有表妹一起登泰山看日出。说是登山，其实全程都在摸黑行走，什么景色都看不见。而且脚下并非泥土路，也不是石头路，而是一条仿佛没有尽头的阶梯。古时皇帝要坐人力轿子上泰山祈福，因此修建了直通山顶的阶梯。为了方便轿子通过，阶梯都宽阔极了。若是有景色激励，爬山这件事会令人感觉轻松许多。但夜间爬楼梯就没那么有趣了。不过每当累得气喘吁吁时，总能听到其他人憋足了劲，朝身后的人鼓劲：“加油加油！”陌生人之间的鼓励令人温暖。此外，打着手电筒看路侧石头上的古迹也很有趣。可惜这次登山的收尾令人哭笑不得。因为大雾的关系，我们在山顶上忍受了数小时的寒风，最后却只看到天空泛白、然后全白。不仅没看见太阳，能见度差到连几米开外的人都看不清楚。后来，大雾甚至湿透了头发。没看到山景，姑且拜够了山上供奉的各路神仙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在冰岛也有特别的徒步经历。去冰岛旅行时正是夏天，特意参加了从雷克亚未克出发的Landmannalaugar一日徒步旅行团。冰岛天气变化莫测，有晴天才罕见。在巴士上，我暗自许愿：愿用瑞士一周的晴天换一天冰岛的晴天！不过这个缺德的愿望并没有被实现，那天一直都是阴天。为了安全考虑，只有在夏季乘坐四驱车才能进入冰岛高地。老老实实系上安全带，旅行团的四驱巴士剧烈颠簸着，狂野地行驶在山之间，还涉过几条小溪，才抵达徒步的起点。高地由火山构成，因为历史上的喷发，形成了大量黑色的lava field，从远处的火山口一直延伸到山脚。火山喷发后，所到之处的植物全都化作灰烬。然后山历经漫长的时间，再长出绿绿矮矮的苔藓。苔藓的翠绿，火山的橙、黑、白，还有熔岩的黑，构成了我记忆里的冰岛高地。啊，还有地热。宛如火山的体征，呼呼冒着浓浓臭鸡蛋味的热气。这次徒步，是我第一次登火山。高地原始又狂野，若是没有领队，恐怕很难找到路。疯狂的大风吹了一路，脚下都是细碎的火山石，而且陡峭十足，每一步都要用力站稳。等一行人抵达山顶，风大得让我有些呼吸不畅，人也站不稳当，感觉要被吹下光秃秃的山去。下山当然也不轻松，不得不全程压低重心，小心走好每一步。登山小队中有位上年纪的老太太，她在领队的搀扶和鼓励下，努力地走完了全程。一路上，她的背影都鼓舞着我，尽管没有告诉她。后来，在冰岛还参加了一次短暂的冰川徒步，见到了Katla ice cave。滑溜溜的冰块，只要穿着冰爪就可以稳稳地在上面行走了，真是神奇的好东西呀！冰川内部是蓝色、外表是白色，但覆满了黑色的火山灰。这就是火山上的冰川啊。回忆起来都觉得不可思议了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在冰岛时和同伴聊到，我好像已经厌倦了旅行打卡。但徒步登山不让人厌倦。每每回忆起徒步的经历，当时走在路上的感觉都能被唤醒。那种记忆是很深刻的。因为身体认真地体验了山、亲近了山。为了保护自然景观，徒步路线中对人的保护措施往往都很简陋，甚至完全没有。如果大意掉下山崖，多半会骨折，甚至有生命危险。相关的噩耗并不少见。因此，我只选择简单到中等难度的路线，而且走的时候都万分小心。自从买了登山杖，徒步就总会带上。在几次中等难度的徒步中，开始感觉到压力后，我都会不由自主地萌生“好想回家，回到熟悉的城市街道，回到火车的座位上”这样的想法。困难路段要靠毅力支撑。走的时候内心在啊啊大叫，一直看着脚下，无暇关注风景。但站稳脚跟、眺望远处时，就感觉内心满满都是为美产生的感动。等到麻烦的路段走完、抵达终点后，就不可自拔地沉浸在愉快和成就感中，庆幸“还好来登山了，还好坚持走完了”。我已经小结出一条经验：如果一次徒步中产生了好可怕好想回家的念头，那么恭喜自己，这一定会是一次铭记于心的旅程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;徒步往返Saxerlücke的路上不仅陡峭，尖尖的小碎石块还特别多。在走得人简直要崩溃的路段，我捡了两块石头，塞进冲锋衣的口袋（还是那件，至今都只有一件冲锋衣）带回了家。现在，这两块尽是棱角的小石头还在我的餐桌上。偶尔把玩它们、体会石头的触感，就会想起那天看到的耀眼的夕阳和云海。当时的恐惧、疲惫早已消散，只剩下了愉悦和感激。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emotion by default</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/01/16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:49:42 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/01/16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有一个瞬间一直记忆深刻。那是初中的某个平平常常的课间，我坐在自己的位置上。周围的同学们在做什么，已经记不清楚。片刻后，回过神来，我发现自己在微笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我在笑吗？好像很开心诶！”那时的我对自己下意识的微笑感慨。和家人、同学们相处都很融洽，学习不怎么费力，成绩却一直不错，也备受老师的表扬和关注。无忧无虑，找不到烦恼呢！那个瞬间的我先是对自己下意识的快乐感到稍稍困惑，随之摇头晃脑，洋洋得意起来。“虽然什么都没有发生，但想笑、想笑呀！”我笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而现在绝不认为初中的时光是完美的，也丝毫不想回到过去。当时的自满也好、快乐也好，只是由于自己太过年幼、忽略了大量客观事实而产生的情绪。如果让现在的我抱着现有的认知回到过去，那个课间，我或许无法笑出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可长大后好像就不太会莫名其妙地开心得想笑了，甚至也有过备受打击，走着走着就难过得哭出来的时候。这绝对是曾经的我无法想象的。对现在的我来说，如果无事发生，内心也能维持平静，就算是不错的状态了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然并不想回到过去，但那个无事发生却开心得笑出来的瞬间，却让人好想再经历一次、又一次呢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于长颈鹿的事</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/01/06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:40:29 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/01/06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最喜欢的动物是什么呢？如果突然被人这样问起来，恐怕一时难以回答。可爱的动物太多，而且若是从不同的方面考量，恐怕会得到不同的答案。但对幼时的我来说，这个问题的答案非常明确。如果问起最喜欢的动物，无疑是长颈鹿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起长颈鹿，小猫小狗、熊猫水豚之类应该更加可爱、更受欢迎才是。但长颈鹿在幼时的我心中有着特殊的地位。那是因为，懵懂的记忆中，自己第一次去动物园的时候，看到的第一只动物就是长颈鹿。果真如此吗？长大后我对这段记忆产生了怀疑。究竟是哪个动物园，把长颈鹿的园区安置在了离入口最近的地方呢？这一切已经无法考究。总之就这样，长颈鹿成为了对我来说非常特别的存在。还记得曾经有一把用了很久的美工刀，是黄色的卡通长颈鹿的形状，一直都很喜欢。毕竟长颈鹿不像猫咪或者熊猫，被做成文具周边的机会可谓寥寥无几。现在竟然还能买到这款美工刀&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，好让人怀念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着年龄的增长，我逐渐体会到了更多动物的魅力。如果问现在的我“最喜欢的的动物是什么”，我大概无法毫不犹豫地回答“长颈鹿”了。然而，长颈鹿在我心中始终是很酷的生物。除去“在动物园看到的第一只动物是长颈鹿”这个略显草率的理由，长颈鹿令人瞩目的长长脖颈，本身就非常迷人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年的夏天，我和小屁孩一起在上海自然博物馆游览。博物馆的藏品丰富，展厅也很大，但同时参观的人实在太多，声音嘈杂，整个博物馆宛如下课时间的小学走廊。我只好一直扯着嗓子呼唤身边的小屁孩：“等下我们去那边看看——”这样的对话方式，按理说最不应该出现的场所，就是博物馆了。但当我们看到某个小小的信息展示屏的时候，身边的喧闹声似乎都消失了。那个小小的屏幕正在播放长颈鹿打架的视频。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一般来说，脖子应该是柔软又脆弱、需要小心呵护的存在。但长颈鹿打架的时候，脖子是最重要的武器。蓄好气势、调整角度，然后猛烈地甩出去，像流星锤一样努力瞄准其它长颈鹿的要害。用珍贵的脖子奋力一击的姿态，让我不禁有些感动。动物园里的长颈鹿看起来都很温和，它们本身也长得可爱，不曾想打架的长颈鹿竟然如此凶猛，自己的脖子也隐隐酸痛了起来。我和小屁孩立足许久，津津有味地把那段视频看了好几遍。还没和她讲过我与长颈鹿的羁绊，但那段视频或许能成为有朝一日令她回味的与长颈鹿的缘起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来不久，我又偶然在网络上看到了长颈鹿睡觉的视频。大部分时候，长颈鹿都是站着小憩的。但当它们实在困倦、要趴下来睡觉的时候，长长的脖子必须好好收纳。于是长颈鹿会把自己的脖子往身后卷起，然后把头搭在自己的后腿上。睡梦中的姿态，和水鸟有几分相似。这么多年来，竟然从没关心过长颈鹿是怎么睡觉的，实在愧对“喜欢长颈鹿”一说。了解到长颈鹿睡觉的姿态后，我再次被长颈鹿的魅力冲击了。原来长长又健壮的脖子可以这样卷起来啊——自己的脖子又隐隐酸痛了起来！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上次见到长颈鹿已经是一年多以前在Zoo Zürich的事了。有点想再欣赏一下它们迷人的脖子呢。什么时候能见到自由奔跑的野生长颈鹿就最好啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以及自己也可以当长颈鹿，这点也很有趣……わかります&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.suning.com/itemvideo/0070175021/757416268.html&#34;&gt;长颈鹿迷你学生美工刀&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;《少女☆歌剧》的梗。碰巧和长颈鹿有关，不得不在这里提一下。&lt;a href=&#34;https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E9%95%BF%E9%A2%88%E9%B9%BF(%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%AD%8C%E5%89%A7)&#34;&gt;长颈鹿 - 萌娘百科&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>日语歌单大杂烩始末</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/12/27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:38:53 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/12/27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上次聊到了静茹，这次还想继续聊聊音乐。初中毕业后，我离开了家乡，去了新的城市开始高中生活，不再有一起听、一起唱梁静茹的同好小团体了。ACG音乐成为了我下一阶段的最爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此之前，大约初二时，日本动画成为一股潮流。《进击的巨人（進撃の巨人）》在班上流行开来，不过当时的我更偏爱平和的作品。借此契机，不仅限于电视上定时播放的《魔卡少女樱（カードキャプターさくら）》、《神奇宝贝（ポケットモンスター）》等等，自己也会主动上网追番了。最初搜集来的动画是《甜甜私房猫（チーズスイートホーム）》，还有《夏目友人帐（夏目友人帳）》和《名侦探柯南（名探偵コナン）》，然后又反复观看了很多部青春期小孩最爱的新海誠导演的作品。此后，动画成为了我年复一年观看的影视体裁。感受到了日语和日本音乐的魅力，听的歌也不知不觉都变成了日语歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时连五十音图都不会，但一边听一边模仿，《甜甜私房猫》第一季的OP&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和《千本樱（千本桜）》都会唱了，尽管都错漏百出。各种动画中的歌，如果喜欢，我也会找来听上很多遍。记得芳文社的《一起一起这里那里（あっちこっち）》，我当时很喜欢这部动画的OP&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，经常在课间独自哼哼。印象很深的还有《家有穆珂（いとしのムーコ）》的OP&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但坐在我附近的同学似乎不太喜欢这首太过热情的歌。以及高中的我在观看动漫社的宅舞演出后喜欢上了《Love Live! School idol project（ラブライブ！ School idol project）》，和动画相关的、喜欢的歌就更多了。另外，《夏目友人帐》的OP、ED都深得我心，以《ふるさとの匂い》&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;为代表的各种插曲我也反复珍爱欣赏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ACG音乐固然好，但我的歌曲探索并未止步于此。初中的时候，除了MP5，我主要用电脑端的酷我音乐听歌。还记得只要一点开软件，就会响起“听音乐、用酷我”的启动语音。这条语音和Windows的开机音乐一样，恐怕这辈子也难以忘记。不过等上了高中、有了自己的智能手机，听歌软件不知不觉变成了网易云音乐。通过一首喜欢的歌，就能顺藤摸瓜，看到别人建立的、有这首歌的歌单，然后找到更多相似类型的歌。我的日语歌单因此越来越长，上大学后还在持续增长。正值发掘自己喜好的时期，各种风格多少都尝试了一些。当时大热的英美歌曲也找来听，但最后收藏的还是只有日语歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，我还喜欢上了日系吉他指弹，特别是岸部眞明、ゴンチチ、押尾コータロー和DEPAPEPE。有幸听了2018年和2019年岸部さん在北京的演奏会，排队请他在《奇跡の山》的CD+DVD上签了名，一直幸福珍藏。演奏会上还购买了《奇跡の山》的乐谱集，后来在大学宿舍楼梯间苦练《流れ行く云》&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。磕磕绊绊，算是弹了下来，可惜太久不练，现在大概已经不会了。那时梦想着有一天能练会《Time travel》&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，不知道这个愿望是不是有朝一日还能实现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今回看那时大杂烩般的长长歌单，发现了好多怀念的名字：夕焼けランプ、ラブリーサマーちゃん、advantage Lucy、Lamp、Canappeco、Reol、さユり、ケラケラ、whiteeeen、Popoyans……之所以怀念，是因为许久没听她们的歌了。读大学期间，我的音乐探索之路越走越窄，寻找新歌变得不如听歌单里已收集的歌更有吸引力。同时，几个音乐团体在我心中的份量越来越重：“其实近在眼前，无需费力寻找，她们的每一首歌我都喜欢……”再后来出了国，不方便继续使用网易云音乐，换成了Spotify。不知怎的，虽然Spotify也有Mix歌单推荐，但我养成了按顺序把一张专辑从头听到尾的习惯，不会再建大杂烩式的歌单了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>噢、塞纳河的水</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/12/21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:15:48 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/12/21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;初中的时候，班上有一个音乐同好小团体，我也是其中的一员。我们都喜欢以梁静茹为首的几位华语抒情歌手。座位很近，下课时候我们经常凑在一起唱歌。有人开了个头，其余几人就会接上，然后变成整齐的小合唱。我们也会交换最近的听歌讯息，例如：“你最近发现了什么好听的歌？”几天后的课间，它说不定就在我们的默契歌单上了。虽然不知道其她人在学习新歌上付出了怎样的努力，我总会在周五限时一小时的电脑时间打开QQ音乐，认真地跟着原曲唱上一遍又一遍。这可是背诵课文一般的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下课的时候唱歌，上课也不闲着。有一次上课的时候，邻座的好友用胳膊肘碰碰我，小声说：“看那边，她在唱歌！”果然，坐在那边的我们的音乐同好正入迷地唱着。虽然没有声音，嘴巴的动作幅度也很小，但肯定是在唱歌无疑。我们偷偷笑起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起来，十几年前，随身听还很流行，也有时髦的同学用iPod。就连学校附近的文具店，也整齐摆放着各种颜色的MP3。我有一台MP5，下载了许多梁静茹的歌和MV，还有反复观看很多遍的、她2010年婚礼的视频。秋冬季节穿长袖校服，把手缩在袖子里、耳机穿过衣袖。假装托着腮，实际上却在听歌。让人好怀念的那时我们的小聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有歌词本，是同好们不可或缺的存在。无论大小厚薄，都悉心抄写着喜欢的歌。大部分歌词已经烂记于心，但偶尔也有忘词的时候，尤其是刚学的新歌。我们交换歌词本，或在小纸条中分享：“我觉得这首歌的歌词真的很感人……”虔诚地默写一段。那时我们最爱的歌，现在也记得清楚。涉及的歌曲之多，以至于很久以后再听梁静茹，才发现几乎所有老歌的旋律都在脑海复苏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管如此，真的见到静茹本人，却是在很多年后的2024年。静茹第一次去巴黎演出，我第一次去巴黎看演出。一月的早晨，我突然获知了静茹正在欧洲巡演的消息，第二天晚上就在巴黎，而当时还有余票。那时的我已经压抑了大半年的痛苦情绪，刚好来到糟糕到不行的爆发点，说是哀嚎着冲去了巴黎也不为过。马上想好了行程，定好了第二天的车票和酒店。几乎一晚没睡，因为激动，更因为害怕一个人去巴黎遇到不测。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二天的傍晚，我顺利地坐在了Salle Pleyel的位置上。听着承载了无数初中记忆、珍惜的歌手的演唱，不停流泪，泪腺宛如坏掉的水龙头。初中时候大家一起唱过的那些歌，原来长大后才听得懂。这个音乐厅很小，观众距离舞台非常近。MC环节她说：“真的好近呀！之后也想多回到巴黎，但不是唱歌，而是作为听众。好想在这么近的位置听王菲、金城武哦！”难过如我也被她逗笑起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安可环节，我们大声点歌：在巴黎怎么能不唱《C’est La Vie》&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;！她果然也觉得有道理：“是哦！但完全没准备，怎么唱来着……”最后借了一个粉丝的手机看歌词，气氛欢快地完成了这首安可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此后两天，我在巴黎的街头晃荡。托筹备奥运会的福，巴黎治安极佳，街道整齐美丽，太适合轻松地漫步。晴朗冬日，我沿着塞纳河走，小声哼着《C’est La Vie》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;噢塞纳河的水&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;是心的眼泪&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>习惯和隐隐约约的忧虑</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/12/20/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 22:09:25 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/12/20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的公寓楼和很多公寓楼一样，都有一扇需要钥匙的大门。只有自己的钥匙可以打开自己家的门，但大家的钥匙都可以打开这扇楼下的大门。回家锁上自己的门之后，我会把钥匙留在钥匙孔里，因此从来没有出现过在家找不到钥匙的情况。出门的时候，我会把钥匙放进外套的口袋。走在路上，手放进口袋，就能摸到钥匙，这样觉得很安心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渐渐地，每次出门、打开楼下大家的门时，哪怕记得刚刚才用钥匙锁上了自己的门，我还是会忍不住摸一下外套口袋。确认了“嗯嗯，钥匙在这里”之后，才能放心地把大家的门关上。关大门前摸一下口袋，已经成为了我的一个新习惯。毕竟一个人住，如果钥匙弄丢了，可就真的回不了家了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除此之外，我还注意到几个其它的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;傍晚时分从研究所回家，需要乘坐大约十五分钟巴士，从小城的一边去另一边。虽然这是个没什么名气、人也很少的小城，但到了下午五点左右的晚高峰，巴士上还是相当拥挤。因为上车比较早，有许多空位，所以我往往会坐在里侧靠窗的位置。这样一来，随着巴士逐渐驶向市中心，人也越来越多。从前后的位置被占领，到身边的位置被占领，最后，连过道和门口也都是人了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着人数的增加，我的焦躁感也慢慢累积。等到离自己家还有两站的时候，就收起耳机和手机，抱起书包，给邻座释放要下车的信号。还有一站的时候，按下开门按钮，然后在到站的第一时间就站起身来，在拥挤的车厢中努力开路。等快步走下巴士的那一刻，焦虑才被打消，松一口气：“太好了，今天也成功到站了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和摸口袋的行为一样，这份焦虑也并非毫无道理。有一次等车停稳后才站起身来，周围乘客宛如咬合太紧密的齿轮，没能赶上巴士停留的时间。等我好不容易来到车门前，巴士已经再度启动了。“啊！”一直以来的担忧成真了，我悄悄感慨。旁边的女孩对我温柔笑笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一站巴士倒也不远，步行六七分钟而已。但饿着肚子回家的时候，还是在正确的地方下车比较好。自从这次经历，我的晚高峰下车预备就变成了提前一站离座、去车门边等候了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决了巴士到站的忧虑之后，新的忧虑马上取而代之。不知何时，我开始习惯了走到能看见自己家的那条路上之后，心事忡忡地望向我的凸窗，然后才能放心：“太好了，今天窗户没有被打破，房子里应该也没有着火。安全！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忧虑到这里还没结束。我的厨房很宽敞，餐桌也在厨房里。回到家做好饭，坐在餐桌边，打开视频、一切就绪后，我会习惯性地回头，看一眼我的灶台：“呼，电炉已经关上了。”然后才能放心吃饭。这个习惯也是由前车之鉴得来。有一次吃完饭、准备洗碗的时候，才发现有一个电炉忘了关，被吓了一大跳。大概就是那次开始形成了吃饭前确认电炉的习惯吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这么说来，小时候住在家里，大家结束客厅里的晚间电视剧时间、陆续准备回各自房间睡觉的时候，总会有人去检查大门的把手，确认一下已经反锁了。好几个长辈都有这个习惯，有时还会出现他们忘了彼此检查过，轮番去门口的情况。如果门晚上也想休息的话，大概会觉得我们是超烦的主人吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;曾经有一次，门真的被打开了。不记得当时是谁开的门。我问：“这么晚了，你要出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个长辈回答：“还好我来看看，门忘记反锁了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或许为了安心地生活，忧虑的习惯在所难免。只是一个人生活时，不得不全都自己承担罢了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>来自五年后的问候</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/12/18/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 23:01:04 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/12/18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;断断续续鼓捣了两个星期，这个网站终于得以问世啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对没有打下良好的编程基础的我来说，近些年逐渐改变人们工作方式的GPT帮助可谓巨大。借此机会，想好好感谢ChatGPT。有时代码怎么改都不凑效，烦恼之余还对ChatGPT质疑责备，但越是这样，进展就越不顺利。若沉下心来把长长的文件拆开，和它一起分析调试，它就成为了我最能干的好员工。谢谢你——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果哪怕这个网站已经做出来了，如果断掉网，新建空白的html文档，我还是什么也写不出来的。依旧没有掌握编程，但那个自己没追上的、用纸和笔默写编程语言的时代，似乎也已经一去不复返了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起现在的第二次搭建网站挑战，将近五年前我的首次尝试，碰到的麻烦要多得多。那时没有GPT的帮助，自己对代码也一无所知。一片混沌中，网站一号居然神奇地做出来了，但成品当然也是一片混沌。我找到了当年的网址，打开看了看，快被自己的导航栏绕晕过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五年前满腔热血做网站的记忆依旧深刻。那是2020年初，疫情的突然爆发成为了全人类的共同记忆。正值除夕，我和家人们并排坐在客厅的电暖桌边。大家靠在沙发上，电视里放着春晚，而我盯着电脑，和看不懂的html苦战。此后的大年初一还在走访亲朋，但社交媒体上的新闻让不安的氛围逐渐蔓延开来。很快，大家都决定不再出门，拜年活动全部中止了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然那年的现实令人惴惴不安，但只要投身看不懂的代码之海、看到修改几个字符带来的浏览器那头的变化，就能感觉到快乐。五年前的我，关上电脑、把注意力从新闻中移开的时候，在期待刚联系好的20年的北海道暑研，在期待不远的未来自己乘上远征的船、去国际组织当一个满世界流浪的科学家。然而后来，北海道的项目因为疫情取消。我没有去日本，来了当时根本没考虑过的欧洲大陆。最后也没有选择研究海洋环境，大概率无法满世界流浪了。仔细想想，五年确实很长，长到足够发生许多起伏波折。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚好又接近年末，再一次心血来潮，用和那时相似的方法搭建了网页。现在的我并非想把它当成定制版LinkedIn，而是想要进行一些私人的、非功利性的写作，重拾用母语精确表达的能力。虽然有坚持写日记，但写日记的时候总懒散如树懒，啰啰嗦嗦写一大堆流水账，距离认真写作还差得远啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五年前的混沌主页早就疏于经营，如果有草籽可以在网页上生长，那它早就已经是壮观的杂草世界了。这次希望能坚持在Kamaboko Home书写下去，调动身心大大小小的神经，体会世界，然后变成文字吧！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
